讀電腦工程 你問我答

中佬乙名，廿年前電腦工程畢業，現在做晶片設計的工作，不過工作上也要寫軟體，算是軟硬通吃。
如果有人對這行有興趣，準備大學讀電腦工程或相關科目，我可以為大家解答問題。
首先太過私人的問題不會答，其次我在北美工作，在香港工作的行情，只是聽舊同學講，所以未必很準確。

香港grad去外國？

請唔請人？

做SoC Design?

師兄，點睇中美之間半導體業嘅差距。
佢哋之間差幾多年？

做analog 定 digital

真係上到岸

會考後去外國讀undergrad

請，成行都好缺人。

嚴格來說係ASIC，不過入面有粒ARM core，姑且算是SoC吧。

至少十年，中國仲未有整7nm晶片的技術。
就算整16nm/28nm上幾代，都是靠買外國的fab technology

Digital

未上岸，仲係打緊工，未退得休。
不過有舊同學入啱公司，佢依家就夠錢退休喇。

有冇出過JSSC ISSCC

冇。不過有出過IEEE Wireless Communication旗下某細conference的paper。唔搵翻份thesis出來，都唔記得exactly邊個conference。

大電撚有無得轉行做細電？

有冇啲你做既chip photo睇下

其實多唔多人香港讀完ug最後去到外國?

好難。通常大電讀EE，細電讀CE。
除非補番大學miss了的科，重新由低做起。

人工如何 點搵到類似既工？ 電子工程畢業但身邊好多同學都撈IT

好難答你。俾個data point你自己參考
外國有很好多香港人做電腦工，可能比較其他工作，英語是第二語言也不太蝕底。
我當年十個玩「機」的中學同學，八個出了外國讀大學，剩下兩個香港讀電腦，之後全部都去了美國讀master，然後留低。
讀電腦除非有家庭原因，好少會主動回港工作，反而有舊同學去上海發展。

最起馬應該都要有讀過相關courses
科學園有堆公司會請ug畫layout
價錢唔高16/17k你做唔做先，由低做起
或者可以讀多個MPhil/PhD

給你幾個data point
美國new grad入行十萬美元年薪起跳。
十年經驗，Texas就十五萬美元底薪加股權，矽谷多兩至三萬，因為生活指數高。
有專家級經驗，至少二十萬美元。
講緊係做technical ladder的工程司，management ladder我唔係太知點計，主要係睇你個bussinss賺幾多。
至於返大陸，十年經驗（外國回流），早兩年講緊一百萬人仔一年，今年再收風，升到一百二十萬人仔一年。

外國興做intership，基本上每年都搵intern，畢業前就至少做過三四間公司，如果你做得OK，間公司基本上即請。因為呢行真係好唔夠人用，同埋呢幾年興software果邊，hardware呢邊相對難請人（因為人工相對地差些）。

稅幾多%到呀?

加洲30-40%，主要睇你有幾野多可以扣稅。
Texas應該平D，不過我唔知確實數目。
大陸神奇地高稅過加洲，因為少野可以扣。不過我都係聽番來，沒有自已去看資料。

電腦算係工程領域？我理解工程得ME, civil,EE同BME

而家唔好係香港讀CE 一係就讀CS 一係就讀細電

平時洗唔洗寫x86同x86_64 assembly?

基本上，細電唔多join HKIE, 細電有自己既IEEE, 世界性，如果你話你自己做細電然後HKIE有blablabla 有牌，會比同行笑

電腦有份computer science同computer engineering。
以前computer engineering主要搞硬件果邊，工程學上同起橋起樓（Civil)設計一個汽車(ME)的要求一樣嚴格。工程學會係承認的。
現家仲多一個software engineering，主要係整mission critical嘅軟件，例如飛機自動駕駛，核電廠運作等等，一樣都要求十分嚴格。

其本上有乜野係工程領域呢？如果你件野出錯，有人會死左，於是設計一方要負上法律責任，咁就關工程學會嘅事喇。成個Professional/Charter Engineer壇野，就係要搵人簽名負責保證空全先可以出街。

係呀。香港好少CE工，讀CE好少出路，一係去外國，一係返大陸。
你想講一係讀CS，一係讀大電（即電力公司）嘛？

唔洗，因為粒chip用ARM。
不過要寫下ARM assembly，尤其是新chip返來，要第一次boot起佢果時。
平時主要寫C/C++同Python。

我有牌（反正公司出公），不過從來都未簽過名。
不過我識有人整chip要簽名，佢公司做醫療設備的chips。

係咪姐係microcontroller

唔係 我係想講細電
因為而家香港啲大學既CE 變左呢兩個field既兩頭唔到岸版 所以勸下唔知情況既同學 揀個專既黎讀啦 有興趣既就用free credit讀下另一個field既野 但係學歷就唔好有CE既紀錄喇

咁又唔係。microcontroller通常好細粒。

咦咁就要請教下你。依家乜野係細電？
以前我讀書果陣，大電就係power line果D，細電就PCB到RF到silicon都包晒。

我就讀CS既 不過由於我係上莊狗既關係 都有留意CE同細電既syllabus
Core咪仍然都係digital system design個啲囉 之後有堆credit比你自己揀course修 不過你唔會CE走去讀power transmission呀 除非對大電好有興趣

好難一概而論
我自已interview人準則，基本上GPA 3.0以上就OK，我見過唔少高分低能。不過GPA4.0就自動有interview，GPA3.0就睇下份resume靚唔靚仔。
入到去interview就全新一round，GPA不再重要，主要睇你識幾多硬技術，個人品有冇問題等等。

依家讀電樣樣都新野 樣樣都要識
讀電既學生 讀既野一代比一代新 又廣又多

但係根本冇可能樣樣識。
又廣又多的代價，就係冇樣精。

北美會唔會直接請香港bachelor ugrad?

師兄北美邊頭？研究緊去讀書，定你覺得BEng夠做？

好少。除非好勁，勁到有獎果種。
不過D咁勁嘅人，應該都有獎學金去外國讀grad school。

如果唔係外國讀u 有冇門路去外國做software 相關的野

我係加拿大，B.ASc夠用，不過我自己後來讀多個M.Eng（反正公司出錢）

如果你想讀電腦，入到美國一流大學就去美國，其次去加拿大一流大學，點都好過讀美國二流大學。加拿大畢業去美國工作好容易，所以不用擔心會縛死的問題。

台灣半導體業好似都好勁，Eg 台積電算係世界頭3大半導體製造廠

你點睇台灣電子業？香港人過去發展有冇得諗

如果你想見chip design工，你有玩開FPGA會好著數，其至玩下Arduino/Rasberry Pi都有分加，最緊要係真係落手落腳做個可以見得下人嘅project出來。
同埋千祈唔好吹水，唔好唔識扮識，去到full day interview俾人輪成日，一定有人折穿你。

答你唔到，我唔係software人。

如果自己得幾十萬，建唔建議去搏grad school?

台積電（TSMC）不是頭三大，是全球最大，沒有之一。
我沒有熟人在台灣工作，只是去開conference道聽途說，其他人話台灣做chips好辛苦。

有冇玩比賽

邊間grad school先？
除非一流大學，否則讀grad school是蝕本生意。

咁你可以走software/IT那邊條路，不一定要做hardware。
你讀CE第幾年？冇理由冇學過digital design，定係你主修analog/RF果邊，定係transistor processing 果邊？

如果你signal果邊強，可以主攻RF或DSP那類的工作，不一定要做digital chip design。

忘記我跟你說過FPGA那番話，你專攻不是我那工作個field，mix-signal是一個很重要，但我完全唔識的department，果邊都很多工。

都未仲去到呢步，因為仲諗緊起香港讀唔讀電子bachelor好（因為相對易入）
但香港做電子又好似乞食，1516緊報唔報呢科好

樓主覺得電子係咪全世界淨係香港冇出路
如果做r&d係咪都係soft會比較好
利申 細電grad宜家做緊P狗
想寫多d ai :(

如果做到fi就唔乞食

香港r&d黎講 軟同硬都係有都少到爆

冇， cs grad 做左兩年野

fi係咩黎，小弟唔識

玩leetcode

Finance industry

金融受電子人玩嗎
係咪去寫program run financial model

玩contest 有機會會有contact?

想問下，而家車類電子很流行，好似每架車都搭車都要搭載ECU黎運行engine，電動車亦似乎將會全面取代汽車，又講緊AI駕駛，其實電子業起呢類汽車產業既定位係咩角色

唔係 呢啲野trader/quant做
細電咪做返細電野囉

CV靚啲

應該咁講，做R&D行頭很窄，就算係美國，都係那幾個大tech-hub先多工，其他細埠來來去去得幾間公司。

Software/IT畢業容易搵工，但相對十年後被取代的幾會較高。做hardware被取代的幾會較少，畢竟很多野學校（大學，甚至grad school)唔會教，自學亦很難，好講經驗。

睇下你入邊間銀行喇。有舊同學回港後入美資銀行，撈得唔錯。識有人入錯行入左HSBC，早幾年工作北移咁就中年失業。

呢類架構喺消費級平台好少見（？）
有冇product name
純粹有興趣知tech嘢 非起底

想問下香港邊到有得搵CE相關工作，外國CE GRAD完返香港都搵唔到

銀行原來都要細電

基本上角色同上一水互聯網年代，再前一水PC年代一樣，都係賣chips。
當一項技術成熟到一個地步，程式不用成日改來改去，有些routine可以由軟件harden落硬件度，性能可以高百倍千倍，咁咪有人整D汎用chips出來賣。

依家呢期AI chips開始陸續出場，將來同GPU一樣，鬥到最後得番兩三間大廠的architecture先生存到。

Raspberry Pi咪係ARM囉。
任何一台手機入面都係ARM。
其實週街都係。

據我所知，科技園有chip工，不過係半公營，花政府錢整chip，整完無人知粒chip有乜market。

要唔要識埋ic fab 技術同embedded Linux
Arm_assembly 有研究過不過咁多個version 好麻煩。
程度去到識寫reverse tcp shell 夠唔夠做

香港讀細電係咪人生玩完

其實投行專請叻人，識寫code就話之你讀乜科。

可以試下讀bootcamp課程，不過我唔熟。

好多fd用FPGA做HFT自己窮撚一條

我公司做網絡chips。

Astri養老院

Fi有得真係做細電

CS

其實入得來問cs係咪乞食都真係唔好入。利申做緊野都日日自學新野，無興趣，無能力唔好入行。

係

要識少少，不過另有一team人責負backend野。（即同fab溝通）。
Embedded Linux可以唔識，因為不一定用Linux，好多chip行RTOS。
如果行Linux，通常有另一team人搞firmware。

學ARM assembly的version本身無意義的，最大分別係v7同v8在core係architecture有乜唔同，A-series，M-series，R-series又有乜分別。明白architecture後，assembly只是幫你去善用個core的功能爾。

我唔識乜野係reverse tcp shell，答你唔到。

唔會。CE可以做CS工，反過來CS比較難做CE工。
我那一屆的大學同學，唔計唔做tech果班，至少有一半人去了做software。

師兄 你個屆係幾多年前...

Ching skills set 有d 咩？ 自己本科唔係cs/ce/ee 而家做embedded system design。個market對呢方面需求如何？

巴打你覺得應唔應該undergrad畢業直去美國讀master? (假設入到一線大學) 定做幾年野先？
利申：讀CS

如果香港讀CE 要出去外國發展 ，要有咩途經？

20

當年GPA如何

而家 香港 唔似廿年前咁少人讀軟 CS grad一車車咁出黎 CS/CE既收生線都低好多 CE一般水準出到黎 係香港爭軟飯碗 會難爭過CS...

CE 好玩

Ching 做開bare metal? 其實係咪Qualcomm
Ching python 用做做咩用？自己淨係用assembly 同c

我係digital design出身，寫左好多年VHDL/Verilog/SystemVerilog。
公司做網絡chip，所以ITU，IEEE那些網絡standard都好熟。
呢期轉左去搞firmware同system-level嘅野，寫C/C++/Python。

Embedded system design一定有工作需求，問題係大公司定細公司。細公司接客砌solution就成世俾人食住，大公司embedded system desgin係成個product不可缺少的一環，咁就只要公司好就員工好。

係,廿年前講緊當時最top既學生讀電腦工程,佢地緊係大把世界

依加想行呢條條路真係要你有家底去美國top u

最保險的方法，去外國讀master

入到一線大學，即去。借錢都要去，只要你生生性性讀書，一定回到本。

3.8

外國讀master ？
如果英國讀master 可以嗎 ？
咁讀master 要讀咩科好 ？
CS master 定EE 既master ???

香港現在的大學情況我不知道了。
當年我大學（算是一流的吧），CE難入過CS，不過CS本身都好難入。

總之我建議而家 係香港 唔好入CE...

唔答你做邊間的問題，因為行頭實在太窄，好易容比人起底。

Python用來call firmware，寫system test用。寫Python方便好多。
個firmware就一定ASM/C/C++，全世界都係呢三味。

咁應該揀master by coursework 定research? 假如純粹想入d big tech companies 同學多d野

你想去邊個國家做野，咪去邊個國家讀master，容易搵工容易留底。
英國都有好多R&D，ARM總部係英國。
讀CS定讀EE，咁你想做乜工先？
做software咪CS，做RF/transistor咪EE，做chips咪CE。

如果入一流大學，讀course-base master去搵工已足夠。
除非你想讀Ph.D，否則不建議讀research master。
不過Ph.D出來搵的工，唔係一般工作。一係就係你係專才，人人爭住請你。一係就你學完D野冇人有用，價值同master畢業差不多。

如果我想英國讀master , 但去美國做野
有無機 ？？ 難度大唔大 ？

細電乞食科 乜大乜hon只要係local都係冇乜用
去讀cs啦 至少有用啲
申利 乞食

Leetcode對crud 類既jobs 有幫助...外國，例如新加波啲公司好鐘意係入面抽幾題，轉下問法做whiteboard test 但如果in 底層之類既job幫助唔大... 我地in人唔會用leetcode 嗰種，反而傾向於acm 嗰類Algorithms

咁佢都grad左 仲點acm...

如果你成績OK好，個人又正正常常，要公司請你係沒有難度。
最大問題反而係visa，好少new-grad會批H-1B。
如果在英國入行，做幾年再去美國，就容易好多。

同意x2。最鐘意問search同tree。

自修有無機會？

聽人講fg 有18-19k

北美強調既eecs係大趨勢,ee同cs兩者愈黎愈融為一體

Computer Science and Electrical Engineering are deeply interrelated disciplines, and numerous faculty members are jointly appointed in the two departments at Stanford. Many fundamental principles, key technologies and important applications lie at the intersection between the two disciplines.

另外所謂既大細電係過氣term,外國多數直接將兩者歸哂做electrical engineering

冇。基本上冇degree唔會請。

同意。夾硬分開EE和CS是沒有意義的。
沒有chips，個software行唔到。沒有software，粒chip用唔到。
對於個客來說，要買係solution。你到底用software定hardware去implement，冇人想知。

咁我都信 五至七年左右都有30k嘅
但係之前就

之後就*

返大陸做會唔會好少少

美國 > 大陸 > 香港

你依家返工放工係點呀,重洗唔洗趕tapeout?

讀civil仲好la

civil?
一係留香港,一係去落後國家發展
先進國家讀eecs出路好過civil幾百條街
係香港人先咁特別迷戀civil,將civil同工程二字直接掛勾,civil以外既工程學科都唔認為係屬於工程
其實先進國家一早已視civil為夕陽邊緣學科,除左學術上繼續出paper,工業上已經好耐冇突破,人地國家又唔會好似香港咁瘋狂起樓起基建

如果英國做野
CE 情況如何 ？？？

咁又唔可以咁講，civil加robotics或3d replication好熱門，好多research做緊

平時返九點放五點半，趕tapeout同粒chip初回來果兩星期就全天候247 on duty

有冇咩奇怪事發生過? 例如通常第1粒都有啲問題

香港地就只有基健
好羨慕師兄去咗外國走在最前

師兄嘅資歷係外國真係好過留守香港，外國同大陸都相當注重IT，CE係歐美等同香港醫科嘅地位。
香港缺乏有規模嘅開發，細電出路較窄，大部分都係做solution同support，要特別為project開發，通常都係直接搵塊arm board，連塊main board都費事搞，用raspi改software，FPGA同PLD都唔多用到。

考完dse諗緊揀科想讀Fintech，大家覺得呢行香港前景點？有幾間大學新開呢科，冇太多資料睇

係香港embedded system design 有冇得撈？

係香港 embedded system design撈得好無？

想問外國請香港grad嘅要求高唔高, 競爭大唔大？

終於有個帖令我想打 強帖留名

同行，不過本身移民background

tapeout 同 first two weeks bring up process 真係諗起都頭痛 (雖然已經有啲麻木）

人工

係美國做chip
英文溝通能力係咪要好好？

讀Fintech 會2頭唔到岸
IT 又唔夠CS 打
Business 又唔夠 bba 打

姐係如果我真係有興趣應該揀Cs再係electives/minor讀business？

中大新開個AI點睇

YES ，其實最好應該 Finance
CS minior Finance
利申：我個FD 讀緊 FinTech

Sorry 唔知
最好應該讀CS
話曬CS 傳統學科 ，都唔會衰得去邊 ！！

試過reset wire正負駁錯左，成粒chip乜都唔work。
試過power rail炒粉，粒chip過熱出煙，燒穿左塊底板。
試過有印度outsource執錯netlist去tapeout，用左半年前未debug好個version。
呢D咁低能嘅錯誤，咁就跌幾百萬美金落海。

連登有冇private message? 我可以點add你？
BTW，我冇用telegram，不過有用signal。

我唔係太清楚香港行情，答你唔到。

new grad很少會直接請外國（包括香港），主要係visa問題。
去美國讀一年master，就易搵工好多。最緊要係interview不用飛長途，飛國內同飛國際budget條數有分別。

不過辛苦完叫做有bank days，平時工時又超flexible，做得呢行，預左。

之前答過，請回帶看頭兩頁。

能聽能講係基本，有口音不是問題，至少人地要聽得明你講乜。

低級工程師落手落腳寫code，溝通能力差些唔係好覺眼，但升至上去開始要管人，要同其他department講數，樣樣都係溝通。

如果想改善溝通能力，建議參加Toastmaster。

搵到工就一定有得留低。
花費有平有貴，睇你讀邊間大學，數萬美金到十幾廿萬都有。
點準備? GRE同TOEFL要高分係基本，另外整靚個profile都好就出去玩比賽，去到國際性比賽有排名就最好。

師兄 我想問下 如果讀三大CS
遲啲畢業想技術移民 Gpa穩3以上
目標國家係加拿大 澳洲
有冇機

glass ceiling在hi-tech比相對較少，始終技術實力冇得呃人。
如多tech公司的高層甚至CEO都唔係白鬼，其實白鬼（唔計東歐俄鬼）在矽谷係少數族裔。

不過有另類glass ceiling，間公司或個industry咁growth，咁就唔會有職升，唔會有好多人工加。

有得揀 讀civil好定cs好
利申: programming 讀到成pat屎 但係 civil relate既科讀得幾好 不過感覺cs前景好好多

Sample space好細，所以唔知有幾準確。因為我只係識幾個friend都fintech，全部都係讀CE/CS出身之後再讀MBA。

Fintech係CS加finance，兩樣都要勁。
CS同finance兩科，你覺得邊科難學D？
難學果科就要先學好，才容易打好基礎。

我唔識AI，答你唔到。

ASIC冇得自己玩喎，tape-out一次幾十萬美金起錶，要用嘅EDA tools講緊license萬萬聲萬金一年。依家好D，至少可以借cloud用，唔駛買D超勁server。

自己玩頂多玩下FPGA。

讀電腦工程 對數學要求高唔高？要唔要讀埋e&m?

如果你想先移民後搵工，我唔識答你。我唔知移民行情。
如果你只係問搵工，加拿大CS都係好缺人，不過又係work visa，雞先定蛋先的問題。

香港我唔知。但係北美civil無乜人爭入。
用UBC為例，第一年engineering未分科，入到大學仲要爭入科，大部份人的第一志願都不是civil。

咁熱門科係咩

你果時點入入行?
因為你係外國讀過書容易入 ？
咁如果現家要入行，要透過咩途徑 ？

CE畢業生留名。做過chip公司不過我係做firmware。

reset 駁錯，我身邊都有人試過

舊公司有同事用perl script做database postprocessing，唔小心merge埋唔同layer粒chip返嚟DOA。

同埋 可以請到嘅假都可以好長，因為好多印度同事請假返鄉下都會請好長 （其實都明嘅，佢哋鄉下未必係嗰幾個大城市，係要轉機加火車/內陸機之類）只要同佢哋請啲期分開少少，manager 都好願意畀你放番一樣咁長

現家全世界寫RTL都係用SystemVerilog，如果有公司話俾你聽佢仲用Verilog或VHDL（support舊code另計)，千祈唔好去做。

我其實專門係verification，早兩年仲係hardware果邊時，寫UVM多過寫RTL。

其實全世界所有大學都係得一兩個course教verilog/VHDL，language個syntax好易學，最重要係hardware mind set。明白clocking，明白state machine，pipeline，caching個果concept最緊要。transistor level design就係做backend，同frontend嘅RTL design好唔用，答你唔到。

過來讀master好呀，intern唔愁冇工做。美國有三大tech hub，矽谷，Austin同Boston，如果你唔介意去Texas，唔怕悶唔怕冇中國野，Texas其實幾好搵。人工少過Valley少少，但生活指數低好多。

RTL coding通常唔會用C/C++/Python。用得最多係Tcl同shell script，所有EDA tools都係行Tcl。至於shell script就係automation D run用。除非你做CPU個block，好少要寫C。

另外你讀master主修ASIC的話，可以考慮下專攻verification。行業裏designer同verifer比例係一比二，趨勢係越多越多verifier，搵工容易好多。

唔知你有冇睇過呢份report，可以知多D industry trends.

讀書時就要計好多數，計到發癲。

工作上要求數學唔算高，一般來說同寫software program要用到旳數學差不多，識call standard maths library就得。

不過如果你做architecture野，就要識queuing theory，graph theory果D。如果做RF，就要識好多signaling，probability。

乜野係E&M?

呢期興biomedical同mechatronic（即係傳統ME混合EE/CE/CS嘅robotics同AI）

細細個好鐘意打機，所以大學就揀讀電腦。
揀CE定CS其實撞手神，當年我都唔知兩者有乜分別。
當年CE難入過CS，我又夠高分入CE，於是就入左。
bubble仲未爆，未畢業就幾份offer等往請，軟硬都有。揀左間最好pay的公司，咁就變左hardware人。

入行就一定係大學讀相關degree，沒有第二條路。

只要就到project deadline，可以一次過放成個月假。反正project-base嘅野，一早plan好就冇問題。

不過學左一樣野，千祈千祈唔好預tape-out完去放假，因為tape-out一定delay，重來未試過準時。原本打算downtime放假，隨時變crunch time，要被迫消假。最好就tape-in前放假。

Electromagnetics

computer engineering 同 electronic engineering 有咩分別

係香港undergrad讀完19 is 再加minor cs叫識下programming可以係外國做到啲咩

Maxwell equation? 乜都唔記得晒，只係記得D數好深。

龐統上，EE大電CE細電，不過其實無乜大分別。
頭三年差不多完全overlap，第四年可以揀的科有一半overlap。
EE會學power transmission，多D silicon level嘅physics。
CE就多D digital野，比較近CS多D，會多D programming，多D computer architecture。
基本上semiconductor公司請人，CE同EE一視同人，你CE就問你多D digital野，你EE就問你多D analog野。

全軟 CS <> CE 半軟半硬 <> EE 全硬

千祈唔好咁諗野，唔好用種族去諗（不是政治正確的問題），因為呢個係教育制度嘅問題。

要分就用邊度讀書去分。北美大學出來，不論乜種族嘅人，諗野方法同印度或大陸讀書嘅人好唔同，醒目好多。基本上工作能力冇乜分別，最緊要係有交帶。

反而印度嘅印度人，大陸嘅大陸人，同佢地做野就好多勞氣野。印度人就好狡滑，D野唔work話work，成日要幫佢地執屎。大陸人好D，至少勤力同老實，唔work會問，最大問題係用錯力，但係見佢地咁勤力，又唔好意思話佢地。

香港大學行美國制，如果你係三大出來，能力上一D都唔輸蝕。

通訊電磁波嗰啲都ok嘅
要programming嗰啲就唔好諗啦

Yes

我當年大學都係讀ce，但我原全學唔識
btw,我香港讀。
有無咩工岩我呢d淨識理論唔識做既人

咁你Master 最後讀咩科 ？
CS？ EE？

看來有一點你誤解了，水蛇春咁長的skill list，放在resume好睇D，可以幫你過到key word filtering，入去到interview。主要係第一層HR把關，佢地唔識tech野，只係match key words。

去到interview由engineer責負，唔係要考你現在識幾多野，主要係考你對於學識左嘅野，了解得有幾深入，如何應用出來解決問題。

請new-grad，不會有人expect你識好多野，基本上大學有教果D，而你真係明白個concept，可以應用出來答問題，咁就OK。

UVM係要好多OOP。不過如果你讀EE，冇讀過CS，唔會夾硬問你OOP問題，反而比條RC circuit你計下，整個AC轉DC之類，睇下你係咪真係明D theory。最緊要請有學習能力可以解決問題嘅人，而唔係請個周身刀，無張利嘅吹水友。

C++ OOP有幾難學？工作上有需要，公司出錢俾你放工自已去讀part-time又好，俾你兩個星期密集式上Udacity自學又好，好快可以上手。大學一科一個學期其實只有四十多個小時上堂，等於你一個星期的工時。計埋做lab當double時間好未，任何一科大學你沒有take的科，理論上你都可以兩星期內自學上手。所以你有take乜科冇take乜科，真係唔係好重要。

如果你話你識C，就真係要好識，pointer啊，stack啊，array同string嘅特性，基本algorithm果D要好熟，如果唔係一考你就知你有冇料。

至於做digital design，state machine，logic gates果D就梗係要好熟。至於你搭EE科定CS科，事但有一邊強都OK，好少人會EE/CE/CS三項全能。

我master個thesis係wireless communication，主要係計數，冇分CE或EE。research學嘅野同做工要用嘅野，完全沒有拉更，而這個情況很普遍。只有很少數人讀master會「學以致用」。

睇下公司culture。
大如Intel就兩邊河水不犯井水。
我公司就兩邊都要識，designer會寫UVM testcase，verifer會直接fix RTL bug。
熟唔熟只係相對優勢，有verifer寫RTL勁過designer，亦有designer揼UVM勁過verifer。但係唔會有人同時做design又verify自已個block。

Undergrad econ, master stat
想做data 有關既野有冇可能？
洗唔洗 Phd?

唔識答你，我唔係做data。

有無話工作幾年可以攞到green card？

大股東係美資, 所有其實都係美國佬
唔係台灣技術

小弟覺得software遲D會比ai取代
反而hardware大把出路
第日大把數碼科技產品要用唔同既PCB去運作
背後點樣去應用 用咩硬體最乎合成本 點樣設計
都要搵你地去諗計
師兄你點睇

幾百?
師兄可唔可講下點解咁多...
係人工同場租扣出黎成本...
定本身D材料都咁貴?

做chip好似曬相咁，tape out係將設計邊成一組mask用嚟生產晶片。十幾年前我仲就緊晶片公司時係130nm，一百萬美金一次左右。如果設計有bug，套mask要做過，嘥錢同時間。好多時designer會放spare gates，咁有時只要respin metal layers（駁過電線）就得。

睇你公司肯唔肯同你申請，無話做幾多年一定有。

做front end人工係咪低好多？
除左識html css js jQuery有咩必備技能？

web frontend programming同CE無乜關係。

唔知詳情~ 我識最快有人兩年拿到，有人等唔到H1-B用完要被迫走人，好睇你公司肯唔肯幫你搞。

你講出得AI呢兩隻字，就知道你係外行人。現實中AI，應該正名為deep learning又好，machine learning又好，沒有那麼神奇。
hardware不能獨立存在，沒有software一舊癈鐵。software個market大舊個hardware好多好多。
只有一日moore's law未玩完，software長做長有。

整晶片，其實有點似古代刻石版去印書。
最貴係刻塊石版，之後印刷的墨水同紙相對地很平。
chips有bug，塊石版(叫mask)冇得改，要由頭整過。

EE如果揀controls/rf/dsp
其實會同CE一齊上9成堂

睇你stat讀過做過d咩
ml/ai相關嘅野stat係base,programming係tool
有時你識得勁仲搶手過cs人

我唔係電腦工程人(可惜大學冇得揀)
但一直好想知到底晶片係點做
上網雖然睇好多文章，但始終都係想像同理解唔到係咩一回事
到底點樣可以造得出納米size既電晶體？用咩控制得到？
聽上去好似科幻小說既科技咁
係咪坊間講製造晶片既文章，有好多野係冇講到

此front end不同彼front end，講緊chip design嘅front end。
front end人工同back end差不多，不過一般上front end個team多好多人。

然後負責fix果個人就ECO地獄做到癲。

點解電腦software設計chips時唔可以debug...

你識唔識大大粒三隻腳果D transistor？
其實粒晶片就係將幾億粒三隻腳砌埋一齊，再縮細佢。
D math D phyics好深，但原理其實好簡單。
如果你OK英文，我可以介紹你看幾個入門級的youtube。

可以呀，不過實有漏網之魚。

我諗佢想知既係fab 而唔係運作原理

好睇你focus係咩同讀書時做過D咩
application level其實controls同dsp都好難搵到工 有一定需求
RF我就冇識人讀好純嘅RF, research field的確可以要求讀得好深

巴打我大學主要讀e&m,香港搵唔到工迫住做digital electronics打verilog,e&m有冇d咩topic值得第日research

Control/DSP寫firmware都有工，近industry果邊，做system嘅公司。

RF就真係好專門，一係就高薪專材，一係就屈就做普通工。

電子商務exactly係乜？Amazon？阿里爸爸？

一流大學就一定有工，D公司排住隊請你。
二流大學就好睇你果thesis啱唔啱用。
三流大學不如唔好讀。

係工商管理入面嘅其中一個分流
我依家讀緊工管但係想分流去電商
迷茫緊 因為自己想讀it方面嘅嘢但無奈係文科
而讀嘅基本就係你上面所講嗰啲

平時係網上見到有啲網絡設備vendor 出post請reverse engineer, 要好熟識assembly, 其實呢啲係咩工嚟.？

E&M完全唔係我果辦，唔識答你。
勉強答你，5G呢期好hot囉。

5g唔係算DSP o個範

我估佢地請white hat hacker，安全測試自家設備。

5G一定會有DSP，但係仲有好多範，乜鬼MIMO，cloud-base RH-BS，果D。

其實你點解想讀IT？ 如果單純搵錢，IT唔係真係咁好搵，MBA畢業去做finance咪仲好搵。

如果你有興趣電腦玩開電腦，文唔文科無關係，讀電腦叻果班嘅人基本上係自學，大學只係入去順手拿個degree。

我自己興趣
出到嚟想至少做翻份有興趣嘅工
真係唔想做finance

以前做firmware，有bug只不過係recompile跟住reflash就得。

想讀電腦工程 但手工唔好
有時係電子板 做welding 成日手震
姐手姐腳 咁樣入行 會唔會生存唔到 ?
如果我讀書方面ok

我讀3年揸辣雞係Yr1 summer training一次咁多。我學校CE寫code計數多過真係落手做。

讀4年做野半年都未用過辣雞

直接上kaggle top5% 無人理你讀咩

巴打有無趣開 telegram group ？ 大家交流下技術咁 係香港好難搵相類似既人

我返工咁多年未用過辣雞， technician先要落手做。
在外面的人看來，佢地係分唔出那一個係software engineer，那一個係hardware engineer，大家都係對住電腦狂寫code。

我冇用Telegram

呢一行有無得自學？

基本上係無，但有總有勁人例如：

揀 computer science 定係 information engineering 好？

兩邊都好似差唔多咁

如果單單係學logic design學下寫verilog可以平平地買塊FPGA版，但係真係做chip嘅成本太貴，一般人無可能。大學會有機會但可能要postgrad先有得真係fab粒chip出嚟。

我summer training唔只揸辣雞，還有造牛造馬（火牛同馬達）。

數學洗唔洗好勁？applied maths 好差

讀邊間U GRAD?
係美國做CS,係咪真係好好境?, 一畢業就有工開?

CAL STATE 算唔算2流大學?
UCI/ UC DAVIS/ UC RIVERSIDE 算1流大學定2流大學?

但係出到來做野, 大學BRAND 真係咁緊要?

真係睇你做邊方面
如果以stat同ml相關嘅野就要linear algebra, probability

我想講好易/唔難搵到工講撚左好難
其實唔洗phd都唔難搵工 畢竟eng係美國都有需求
但好睇你經驗同點present人睇
同樣engineer人工待遇差距可以好大

樓主上面好少講it野喎
你講嘅係cs野多啲

Degree Ce
Master 讀唔讀cs 好？
樓主！

有冇諗定想做咩
未決定我會揀cs 大包圍啲
反正要再轉都得

想問問各位我喺香港讀緊cs, 其實依家有冇話邊一方面係人工會偏較高?
我諗住一係 data science / web development 是但一邊主攻

一定data science

CS 好似 chur 死唔洗有其他運動咁，
但係好似搵錢多啲。

IE 相對上自己興趣大啲

IE 讀好多networking 好似.....
但CS 好似大包圍 同讀algorithms

有冇原因
因為我見AI, deep learning 近幾年不斷 hit 起, 但香港個情況好似差啲?
我唔太知, 所以要問下各位意見

我覺得係主流始終係玩big data
data science可以食住條水
cybersecrity我覺得係第二個趨勢

不過frontend有佢嘅作用 都要睇返自己興趣強項

Algorithm 好似讀落幾痛苦下

你有天份興趣可以讀得好輕鬆
搵唔搵錢就睇你自己修為
係有好多tech giant 需求好大
但其實競爭一樣唔細 大把人要去搵agency bootcamp搵工
你正正常常成績靚靚仔仔就應該十拿九穩
你有興趣IE有明確目標嘅話都唔係話唔得

你係讀緊定準備入學？
未決定到就take住啲gen ed或者common core class
讀少少了解多啲先再揀定都未遲

Web 太common la
Data science 大熱
而且未來發展 都系big data 多
Bid data 分析 對商戶營銷好大幫助
唔好講programming
主要識唔識分析 還有數學，果行發展熟悉程度

Data science 唔係想像中易學既科目
絕對好有前景

Rust定屎++

Algorithms for programming
佢涉及m2數好多
如果讀得深既話

Google 好鐘意考algorithms
Algorithms 好 , 寫programming 都會比較好
好涉及performance problem

Sor 9 up

thanks
因為我 year 1 sem break 依家想專攻是但一邊, 想喺兩三個月嘅 sem break 到(深山自閉學習)掌握到 basic 至中等嘅 data science topics/techniques.

sem b 有 course 只係學下 basic stat/probability, Bayes' theorem, linear regression 之類. 想問問網上啲 courses 有冇話邊啲啱自學? e.g. coursea

弱弱一問，CS同IT有乜分別?
我以為香港做電腦就叫IT。
外國IT只係tech support

上到master，在research上，CE同CS已經分唔開。

除了Mozilla乜有人用rust咩?

上Courses Andrew Ng果個喇

我就係用美國standard講
見佢話想做it咪話同你講嘅搭唔上
it又唔係淨係tech support嘅 不過同development分開

IT多哋software engineering同business有關嘅嘢。CS讀嘅比較學術性。

IT , graduates can find work in a number of occupations, including information security, network architecture, database administration, systems administration and computer support. However, some of these jobs require advanced computer science and programming knowledge, so graduates must enroll in specialized programs or take elective courses. For example, information security requires knowledge of discrete math and algorithms, and database administration requires knowledge of programming. Also, information security analysts usually have certifications, such as ISC or CISSP.

CS students can find employment as programmers, software engineers or IT professionals. However, to become a software developer, graduates usually must teach themselves quite a bit of programming on their own.

近係冇用架
大公司好捨得比啲relocation
最緊要係學校 科 project

West coast唔係好熟
不過我覺得MS睇嘅主要都唔係校名係經驗

我想問如果英國 Imperial College London 倫敦帝國學院
讀 master CS 呢學府算唔算一流學府 ？
如果想留當地 (英國 / 美國 等外國工作 如 CS / CE ）
之前讀 CE degree ， 大家可唔可以比D 建議？
我之前香港年年做intern 都系 做Web / Apps / Software etc ..
想做CE 既工 ！

Front end應該好易請

你對電腦有興趣，咁你平時自己有冇寫下apps，整下website，玩下Arduino/Raspberry Pi之類。

香港我唔知，但外國見電腦工，你個github就係你個profilio。

大學brand只係搵第一份工重要，之後英雄莫問出處。

唔識答你。UC CS畢業唔會難搵工。

Waterloo

我真係唔知行情，俾唔到意見你。
但主觀地覺得web development係low-tech嘢，除非你個site有過百萬人流另計。不過香港地有一句，low-tech撈野，hi-tech hi野。
如果你係美國，我就會一定叫你唔好做web，始終太易out source，工作不安全。

哦~ 呢邊IT主要unix admin，windows admin，network admin果D。
以前要自已run server仲有一堆IT去照顧server，不過近年變晒cloud，少好多admin。
基本上同infrastructure有關就係IT。
除非你係amazon，google，facebook，自己有個巨型data center，咁佢地嘅infrastructure係under engineering，因為佢地做infrastructure本身嘅R&D。

你地依家一般tapeout一次，由開project到真正submit gds幾耐到?

SJSU算係一流大學喇。香港唔出名，但係矽谷中流砥柱。
好唔過UCB，但學生質素未必差得過Stanford，性價比夠高。
加拿大一流大學同SJSU點比？
好難講，出路應該差唔多。不過學費生活費應該加拿大平D。
加拿大畢業進可攻（去美國），退可守（可以留加拿大，易拿visa好多），至少唔怕搵唔到工要返香港。
去到尾仲要考慮visa問題，你最好問下相熟人仕，我唔係太熟visa程序。

Imperial嘅engineering肯定係一流，engineering好嘅學校，CS都唔會差得去邊。

唔熟其他UC，但UCB嘅MSEE就係世界最強，沒有之一。

RevA一年至二年，RevB半年到一年。不過唔係全程full staff

大約幾多人有一齊做野，實際有幾多人做design 同layout

科大CE
讀左成2年都唔覺得自己讀左d乜
究竟grad之前應該學d咩做d咩等出黎好打d啊
見你地傾d野都未教過
就覺得淨靠學校個課程唔得
想話學下python javascript個d
定係應該花多d時間玩下 ADRUNIO

始終自問唔係電腦撚
究竟由邊度入手好

最peak應該有二三百人，layout有幾多人呢? 三四五十人? 真係唔知，我好少直接deal with back end

上到year 3先仔細科，你year 2唔識好正常。

用python玩Arduino，一次學兩樣。
其實學乜唔係好緊要，最緊要係你有動力自己學新野。

巴打 想問下大學所學嘅課程應用大唔大
讀緊大細電 focus咗去細電嗰邊

唔係最top一流，但話佢二流又好似唔太啱。一流尾二流頭掛

真係有用得兩三科， 但係睇下你之後做乜，做唔同野有用果兩三科都唔同。

個人感受:我自己個人覺得大學每一樣教既野都有用，只係睇下你學得精唔精，越知得多野，自己嘅掌控感越好，做好多野都好順心，就算你覺得唔係好識都好，都盡量要逼自己盡量識多啲，n年後你見識多左可能就會明返。

留比樓主答下

我部電腦壞左可以點整

最直接，科水買新

認真mode, 好多做電子嘅都唔識砌電腦
辣雞都未用過都唔出奇，電子世界太大啦

咁諗嘅話入CE會好辛苦架，CE話就話有computer呢個字，但係入面嘅野同CS完全唔同。有好多人就係想避左hardware先揀CS，最後唔夠分入CS又諗住入CE將就下。點知入到去讀hardware讀到仆晒街

其實嘛嘛，講得太簡單

其實我覺得個AI hype 就完，係香港已咁後知後覺同埋係唔係都掛AI 水政府同investor 你數底唔好唔會夠做。練好d數先有著數。我身邊無CS fd係做ML 全部都係讀math 同 physics 出身

其實覺得CE CS難係好唔make sense 成個semicon 同 computer science 呢類根本就係比尖子讀，讀既野又多又難 係香港先掉番轉變水泡科

power 會好d? Semiconductor 你讀完都未必明，physics 太重。起碼power 讀完你識做switch mode regulator CV 有分加

但其實應該讀 stat 打底，定直接學 deep learning 啲嘢？

上學睇有兩個 approach，讀 stat 先，同讀 deep learning 先

有d懷疑自己係咪讀寫障礙

又唔一定。San Jose State U 同 Santa Clara U學生無咁勁。但勝在響矽谷耐，好多公司都有舊生，人脈較一般二線學校好。

Stat, numerical approximation, multi variable calculus, probability。同埋software eng, OOP 同 python/c++.
其實直接睇Andrew ng 無問題既，你用到但係解釋唔到囉。

睇你想做一間公司或者一個team嘅咩位
analysis嘅話會係stat好啲
ml要做pattern recognition咪又係stat同linear algebra
你所謂讀dl先其實指啲咩？

如果對晶片呢行無任何認識 但有 programming 底的話 可以點入行

香港嘅comp eng只係cs嘅水泡

入晶片公司做firmware先。

唔好意思, 我講錯deep learning, 係 machine learning 先啱
我諗住之後搵 data scientist 嘅工, 即係偏向 analysis 個邊,
但其實 analysis 都係會接觸到 machine learning?
我初初接觸 data science, 唔太熟路

AI個hype就完了，machine learning就仲有排玩，ml accelerater chip個battle都未開打，成個green field，同當年GPU未比AMD, nVidia二分天下嘅環境。

你諗下ML嘅Unreal或Unity會有幾大market.

你確定真係有得打？除左Nvidia我都唔知仲有邊個。intel 果d就收皮，TPU又無乜聲氣。

個個都淨係做supervised learning. 來來去去都係果d野。不過simulation 真係好大需求，不過唔完全唔關ML事 RL又未有商業價值。

同埋有啲學生本身喺自己國家已經做緊某大公司 local office, 只係想用學生簽證出嚟。

有同事就係咁，本身已經做緊我哋公司印度 office, 本身已經有個 master degree , 嚟到用sjsu 掛機，成功留咗喺度

呢家有幾個OFFER 我唔識揀
巴打有冇聽過cal poly pomona?
有ucla math major, uci civil engine, ucsd stat, 同埋 cal poly pomona civil engine
咁佢地分別係Brand 既 name, 同埋學費既分別
UC 讀一年學費5萬到, cal poly pomona 讀一年 2萬學費到
我自己就想讀ucla, 話晒都係一間算出名既U, 但major 就只係普通 math major , 唔算係engine
巴打可否比下意見

咁你本身想投身咩行業？

math/stat 同 civil engine 誇張啲嚟講都叫風馬牛不相及。 各自喺南加都有自己 career path 同前景

會唔會接觸到ml就好睇你去做邊範 不過我覺得個趨勢都係
而家要得到data太易 點filter同analyze先係做點
籠統啲講ml嘅前者都係stat
做analytics都係睇用咩model同邊啲data啱洗

有時自己都唔知自己想點
engine 同math 都鍾意, 2樣既科都讀過
但engine 好似grad 後搵工唔難
其實想讀UC, 但貴差唔多成3倍

alumni network 好係真

係呀~ 當年我讀real time OS，十幾年來做hardware完全冇用過，呢兩年轉去寫firmware，當年學過kernel係點寫，真係好有用。

你真係唔知學過D野幾時會有用，書到用時方恨少，呢句野好真。而大部份學過嘅野都唔會用到又係真。只係你讀書嘅時候，唔知邊科將來會有用。我讀CE出身，大學時沒有讀過computing theory，有時HW同SW兩邊team要講數拗architecture，我唔夠技術力去壓住CS出身班SW人。後來先自修學番，先至有共同語言，可以指出佢地的問題而佢地又肯服你。HW同SW真係兩個世界嘅人，好少人可以精通兩個世界的語言（不是指程式語言，而是思考模式），而偏偏一粒chip，HW同SW缺一不可。

整乜鬼呀，買過部新喇。

power electronic係咪analog chips果邊？
semiconductor就digital design。
理論上digital個market大D，不過讀analog的人又少D，出到來搵工差不多。睇下你想做邊度。

我記得睇過一個份report講至少三十間startup攪緊AI chips，講得好詳細，who is who都講埋，不過搵唔翻。Google到呢個頂住先，

用GPU做ML其實非常沒有效率，NVDA目前係有優勢，但係如果始終base on GPU個architecture，而唔係真正ML optimize嘅chips，未必夠startup打。TPU就Google自已配Tensorflow用，黑馬，個ecosystem先係賣點。Intel咪mobileye，不過以Intel收購的track record，遲早摺埋。

樓主 我想問 英國一流大學點睇 ？？
好似 imperial College London 倫敦帝國學院 算唔算世界一流大學 ？
其實是否一定係美國讀一流大學？
如果想日後外國發展 ！

2. 之前讀CE degree ，之後讀CS Master 會唔會好奇怪 ？
因為我唔知讀咩科master 比較好 ... 有少少對CS 有興趣，之前有做唔少既Programmer 工 ，請大家 / 樓主指教

讀電子係香港條路點行先最好

唔好諗讀邊間大學先，諗左讀乜科先，讀邊間其次。
你其實三間ranking差不多，前途來說真係分別不大。
金錢考慮比唔到意見你，因為唔知你家境，至於campus呢D野好主觀喜好，好人夾人。

maths, stat同civil係好唔同嘅野，你諗清楚自已鐘意讀乜先。
讀maths不用擔心搵工，maths轉CS非常容易（假定你成績好），我以前間大學CS係under math faculty。

香港有電子野？
不是去曬大陸，台灣 ？

AI 根本係eco system 之爭，淨硬件強無用，人地識用先得。。
TensorFlow 最後應該會嬴，因為個eco 太好 (相對其它)

師兄介唔介意 add 我 contact, 遲 d 可能有 d project 想做想請教 / 合作

樓主你之前讀master , 有冇考GRE ？

返到大陸就當練兵，學到幾多學幾多。
根本上軟硬係一體，少一邊都唔得。

仲申：係行業打雜一名，非開發位。

IC 都問係咪一流大學, 我建議你GOOGLE 下D RANKING 先啦, 起碼趺出50/100 名既 大學, 先有"係唔係一流大學" 既爭議性, 你問間TOP20既UNI , 問人地係咪一流大學. 你唔好問oxbridge 係唔係一流大學

其實讀math 可以搵到咩工?
我係驚讀完math 出來, 唔知可以做咩, 番香港既話好似只可以做老師相關既行業
我自己又冇綠卡/美國passport , 只係留學生
如果加州UC 讀完, SEND CV 去加拿大公司搵工, 易唔易搵到?
BTW 巴打, 你係咪係多倫多/溫哥華呢D 大城市做野?, 定係去到好遠做

Imperial算世界一流啦，英國本土engine排名，有時高過兩大添啦。

美國讀一流大學，初初條路就易行D。不過成個行業咁大，大部份人都係普通大學畢業，上唔上到位真係同讀邊間大學冇乜關係。

CE轉CS，或者CS轉CE，好普遍。如果你仲記得church-turing thesis，一個algorithm用HW定SW去做，只是一個現實trade off嘅考慮，本質上沒有分別。我自已就覺得未來趨勢係HW/SW的分界會越來越曚胡，只用CPU就純SW，但係moore's law減慢，越來越來HW accelerator，甚至有high-level synthesis，直接把C code變FPGA，咁你話係SW定HW喇？

BTW 唔知點解我覺得MATH 同STAT 既出路都有小小似, 可以話有小小overlap
巴打真係識好多野, 多謝解答

師兄係香港工作?

其實我所講既u 有4間嫁,
3間uc, 1間係cal state (cal poly pomona)
而cal state 個間, 我相信係加州入邊算reputationa幾好, 但出到去就唔知了, 同埋呢間野係冇national/world ranking

巴打追下POST啦,
樓主係加拿大做野

佢係學rectifier, DC-AC converter。仲有其他科係講analog IC，digital circuit Design之類嘅。不過講analog嘅科真係唔多

我都估TensorFlow會有得留底，但係個market應該夠大養兩至三個eco system。

去到尾睇下邊個bargaining power強，另一邊就變comodity。當硬件夠強（所謂的一千倍定律），自自然然D人就會識用。Google係少數TPU又做，ecosystem又做。不過TensorFlow會不會被人hijack走，TPU反而贏唔到，都唔係冇可能。

有。北美報master，差不多一定要考。

無乜時間追太長 ge post, sorry sorry.

btw, HLS 係大勢啦
productivity 比 HDL 好太多
係要跳入去難 D

另外, 以 HW 來講
IC ge 兩個 FPGA research group 都算係世界數一數二
有心玩 FPGA IC 可以話係首選之一

係Nvidia會贏唔太睇好AI chip

ML optimise chip我覺得你係啱既，不過我睇唔到好strong application. 到最後其實睇市場需求。你睇deep mind 搞完alphago 成間公司都係未有product.

TPU我印象係無得train，淨係得inference.

我覺得未有一個killer application 去證明AI chip。我都唔太樂觀會有。

FPGA都叫讀過一個course，但都係好皮毛咁講過HLS係咩來，但其實係做乜又嚟知，又冇再advance嘅course去學

唔用GPU 可以用乜？
GPU 已經係為左平行處理data 而設計。
相對CPU 用 instruction 做 pipeline
GPU 用 batch data 做 pipeline/parallel 已經快好多。
AI 硬件係改變ALU 、memory 的 存取架構 達到一層層傳遞，本質上同CPU/GPU 一樣。

若果要做到人類神經網絡嗰種要有新硬件先得。
(一係好似IBM 直接用digital 模擬人類神經網絡，但咁樣成本降唔到)

註： 識條毛，有錯請

第二樣我唔敢同你駁，但係HLS呢我follow左至少十年以上，年年都係話五年就HLS就一統天下，RTL收皮。結果Verilog變SystemVerilog，RTL仲生勾勾好地地。至於HLS呢。。。你睇下Catapult嘅revuene，就知發生乜野事。

呢一代HLS個market好細，只有日本仔同設計DSP呢幾個niche。

不過呢。。。話唔埋有大學research到勁野，乜鬼chessel，LLVM-synthesis，隨時好似AI死左幾十年忽然咸魚翻生。

AI chip 係 識別用途(圖像/聲音) 會好過用GPU.
但唔通用，我都覺得死路一條。
GPU 部部機都有，做乜要花錢去整新硬件？

最大鑊AI 已經變左以前 IT 兩個字 玩到爛左。
連MCU 都加AI 去吹。。。。

好似係再快好多，無認真睇過個architecture. 不過我見到佢個flop係8bit 其他人係64bit 然後話自已快人好多倍我覺得cheat cheat 地

Arm 係咁spam 我

Power先係bottleneck。GPU部部機都有，但唔係部部機都插電線。
AI chip同GPU真係有一千倍分別，講緊power requirement。

其實make sense ，但係我就係睇唔到落remote 既application. 同埋Nvidia jetson 系列都幾慳電。始終我未睇到killer application

research 到勁野果個咪 Jason Cong, 不過套野賣左比 Xilinx 後好似一路都無乜點變

HLS 我覺得係要睇 User, 你話如果比個讀 software ge 走去用, 咁就點都死得. 但如果係 HW 人又本身好熟底層野, 係有用 ge.

Tensorflow 就好似ARM 咁控制住 個軟硬interface， google 仲要軟硬都有貨 無乜可能會輸(除非自己on9)
Nivida 係現在最強唔洗講，佢唔on9 乜都唔做都可以一路嬴落去。
諗唔到第三間。

GPU始終都係傳統memory同processing-uint分開嘅architecture，個bottleneck係個memory度。

AI chip個architecture係data跟pipeline走，沒有memory的問題。

當你用全hard-coded logic嘅角度去看，GPU其實係好好好慢。
問題係個algorithm冇可能寫死，咁究竟有幾多可以harden，點樣去harden先最efficient，就係成個AI晶片大戰的最大課題。

想請問加拿大 University of Waterloo, 係IT/CS界係咪算係一流大學？

樓主 你果時考CER HK考 定 美國考 ？
你點樣Prepare GRE ?

其實我覺得其他人應該要睇下做呢行要識幾多野其實日日溫書溫極都覺得自己好廢

你講左我想講的野

Memory 無辦法，你要快一定cache/sram 成本貴到hihi.
次一級係DRAM，跟住到optane同nand
你有無發現呢d全部都係 一個獨立的block 要特別控制器先用到，咁其實好難放入去pipeline 中。
我無研究過AI chip memory 實際上係點放，
個人覺得只不過memory controller個accessing method 改左。
因為工藝上放在一起不明智。

呢行名特別多(要marketing)
攪清本質最重要。

好似optane 其實係PCM (phase change memory)
呢啲靠自己不停上網睇，睇得多就會發現好多其實吹水。

HW人好熟底層野，寫RTL咪仲快手。

係呀~ 做chips呢行，只要唔on9，個socket真係好穩陣。
但係又唔好睇少on9，有唔少公司就嘅死因就係on9。

加拿大考。
點prep？狂操書。

RTL 有時好難好靚咁分好d pipeline, d tools retiming 好多都做得唔靚, 轉左 process / FPGA 又要再搞過

HLS 如果寫得靚可以部份解決到上面問題
不過都係個人意見
人人感覺唔同

嘩~ 連登吹水吹到咁pro，算唔算有史以來最高汁嘅講電腦貼
我真係唔識答你，AI chip個memory architecture應該點整。
我果D係平時睇下semiwki既貨仔，同外行人show off下就得，真係要講pro/con我乜都唔識。

睇到就自己開檔去搞緊喇。。。仲咁得閒上來連登吹水。。。話唔埋可以發達。

最大問題係System-C冇可能寫得靚。。。（我非常憎System-C）
呢一代HLS入了死胡同，要從更基本之處去重新出發，先有可能解決HLS上應用的問題。

AI 再走落去都要memory 突破先得。
現在大家根本上靠台積電

呢位樓主好高汁, 終於有番個似樣既POST, 有之前舊登既影子
出邊個個POST 都child 登

巴打讀書時期一定勁到爆, 好屈機個d
waterloo 都可以3.8grad
加拿大理科工程第一既uni

有冇其他U嘅巴打可以分享下你地CE嘅科啲notes 同埋講下你地教咩
中大呢邊CE已死

點解已死?
因為無人再教 hardware design?

有人教，冇人讀。本身ce啲人係入唔到CS所以揀CE。到year3成班人會一車車揀返CS course 。啲人根本唔重視hardware，成日ff自己係CS人，拒絕讀任何hardware野，最後好多科都摺左。
CE科計返compulsory一隻手數得晒，你覺得CE grad識幾多CE野 ?仲要得一兩科CE compulsory
不過有幾科就因為個prof退休之後搵唔到人就冇開。

不嬲 CE 人大部份都只會讀 core required ge CE course, 好少好少會讀 additional ge CE course, 呢個情況從來都無變過
而且我唔覺得 CE / CS 唔應該有高低之分, 只不過係興趣唔同, 以前係唔會話入唔到 CS 先入 CE 呢種講法.

YS Moon 本身教果科其實唔難教, 不過唔知仲有冇 tutor 肯跟
但係 Philip Leong 同 Terrence Mak 走左之後的確少左人識教 digital design, 如果真係有興趣可以走去 EE 讀下, 之於 healthy 教授s果 d 就算吧啦....

ARM其實仲係咪industry monopoly

好似真係冇左埋design嘅科。睇來都係要take 下ee個邊嘅course。
healthy教授啲notes睇過啲，完全係
你講個幾個prof係教咩科架

如果你有心學 digial 呢邊 hardware 野你可以 TG 我，我可以講下比你聽可以點學條路可以點行，我tg 上面有

btw, hardware design 其實同software design 一樣。重點唔係話要學乜野 language, 而係要理解given 一個 problem 同一d contraint, 你要點去做，用乜architectute, 有乜 tradeoff. 所以 學HDL 定 HLS 唔係正確問題，正路係要知道有乜野 architecture, 幾時用乜野。langaugae 呢 d 好閒，只係就手 d 同無咁就手

一般hw ge tradeoff options 係勁多，accuracy, latency, area, parallelism. 不過我估此文樓主係呢方面可能比到更多意見你

讀左一個sem digital circuits,想問下如果想繼續學多d類似既野,有咩courses 或者topics可以學

好似多左個RISCv5 opensource 左，唔多見有人用

有idea 請我我斟茶遞水都可以架

學野

Chisel

讀過ee同cs,留名學野。

我都係由寫firmware, rom code，evaluation等工作俾人的去寫verilog。

細公司做mixed signal ic。
上年tapeout完，返到黎好彩無問題。

操下就得。
我試過焊decap左既qfn48 ic。
焊ic既話用刀型焊頭最好，
0603用尖嘴既比較就手。

屋企有rework station,吸鍚帶，可調溫辣雞，
接freelance job都係整cob,自己焊上去。

PCB

讀maths仲有一個好出路。。。做保險
唔係講笑，我有個朋友讀maths之後考Actuarial science牌，之後入大保險公司（唔係乜鬼壽保醫保個D，主要做商業保）做risk management，係香港，撈得好掂。

呢位施主，學無止境，回頭是岸。

我讀書非常唔勤力。
當年我試過skip個一星期堂，不眠不休打爆FF7。。。
個個weekend，拉大隊去computer lab lan party打warcraft打通宵。
有科只上第一堂，之後skip晒所有堂，去到考試出現，個prof問我乜你係呢班咩。

咁多年前，D note扔晒啦。
主要係講digital desgin同micro-electronic，即係有最基本點樣用silicon砌個gate出。然後點樣用gates砌D logic出來。computer architecture學點整CPU，real time OS就學寫OS。再加埋D program course，理論上你學識點樣整成部電腦出來。

不過我year 4同master主修wireless communication，要計好多數，結果出來做野咁多完全冇用過。

D人成人話大學學theory冇用，上到去做architect唔識theory你點知點trade off。

識乜野language乜野framework都係唔重要，有心學一兩個月可以學識，背後的運作原理才最重要。好似練武功咁，內功心法重要過拳法。

好多人用，個個都用。因為D大公司唔想ARM一市獨大，大家夾份整個plan B出來，keep ARM honest。幫手整RISC-V出嘅錢，可以係同ARM傾合約度慳回來。

做web有fullstack developer。
做chip都有fullstack，由RTL到C code一腳踢。

Consumer market 未有？小弟孤陋寡聞

做decision making 你就會恨自己讀得書小

就係無學過computer architecture Ching 有無guideline 去讀？

可以講一個幾正ge 笑話比大家聽

以前讀書時有一個同學仔個 fyp 係要用 hw implement 一樣野，但係呢位同學仔唔係好識 hw

結果佢用左幾個月寫好
但係淨係過到 simulation

點改都synrhesis 唔到

證明language 唔重要
內功先最重要

精算我都聽過, 但GRAD後, 要瘋狂考PAPAER, 讀到暈, 平時番工workload 又大.
其實math degree grad, 係咪想做CS 工, 唔算難?.
BTW 如果我UC 其中1間math major grad , grad 前不停send cv 去加拿大做intern, or grad 後不停send cv 去搵grad job, 大唔大機會搵到呢?
搵intern 應該搵邊一方面既intern 呢, 好似聽pure science 既學生搵intern, 多數都係聽cs/ce/engine 類既人搵intern

姐係巴打本身有料, 聰明. 考天才波/ 溫好小書, 都可以好高分

唔怪得，仲num著問你香港grad有咩路數，hk 📉died

arm jeng，而家多數寫version幾

大電真係咁差咩

大陸係重稅過美國啊

明白，另外我想問下日本回流喺大陸算唔算外國回流

thanks

CLS

v7有用，v8又有用。
M-Core同細A-Core行v7，大A-Core行v8。
v7授權平好多，冇需要就咁洗用v8。

但係lab始終要做，一半好玩一半辛苦。

其實呢個世界冇乜工係workload細又賺到錢，有你話我聽，我都轉行。

美國讀書，唔知有無得去加拿大做intern，要有visa先可以做intern。
Maths果邊我唔熟，答不到你。

其實讀完MATH MAJOR GRAD, 之後轉去做CS野, 係咪多數都係做番SW 既野, 寫下CODE咁?

直頭NO.1 tim 啦, 好多理科工科學生, 想入waterloo 多過想入U o T or UBC

講開呢野，language又其實真係幾重要。
呢個synthesis唔到嘅情況，只會在Verilog發生。
如果用VHDL教，個syntax迫你個腦用HW去諗野。
D人成日話大學教VHDL冇用，其實學VHDL個基本功夫打得好。

全世界學computer architecture都係呢本textbook。
Computer Architecture: A Quantitative Approach Paperback by John L. Hennessy (Author), David A. Patterson
冇第二本，亦都唔洗睇第二本。

engine 既科, 所有Lab 都好辛苦, 成日做完要番去打report 先拿你命, 唔打水蛇春咁長, D prof 又覺得你求其做

香港聽講好多高薪hea 工

SiFiver出左塊同Ardunio pin compatible。

上次去DAC抽獎贏左塊回來，玩左兩次之後冇用過，都係用番Arduino方便。

Arduino唔夠快就用Raspberry Pi。市面上咁多其他board，平十蚊八蚊快少少多少少RAM，我又唔覺得有乜大分別，買兩三塊郵費都唔止。Arduino配Raspberry勝在多code去抄，無乜hobby project handle唔到。FPGA板就玩Zynq，平靚正，有埋個A9-Core。仲睇緊AI板買邊塊好，心大心細，買Coral定Jetson好。上一水USB AI stick忍手無買，擺明過場產品，冇future。

你地玩開邊塊AI板？

唔知。我唔識人日本回流大陸。鬼佬去日本做野，娶埋個日本妹就識。

去Qualcomm做modem。。。

DSP還DSP，ASIC還ASIC。如果係買個DSP core回來，放入粒ASIC度。咁DSP就係firmware team寫code，唔關digital果邊事。

如果你想設計DSP chip或都DSP core，可以去做嘅公司兩隻手數得完，可能一隻手都數得完。

讀完math轉CS仲寫code，嘥晒。
maths加CS就唔係走development個邊，走resarch果邊，用腦去解決問題(optimization, crypto之類），然後叫班programmer揼code喇。

讀CE唔洗點寫report喎，D野work就work，唔work就唔work。
work左份report好易寫，咪document番你做左D乜，純打字，唔洗用腦。
唔work就份report寫到識飛都冇用。

無知一問, google/ apple 成日請個堆sw engineer , 係咪都算係寫code既人?
但你話math +cs 要走research個邊, 姐係要讀上去 grad school or phd?, 留係大學做research 個堆?
本身對CS 冇咩了解, 之前都係睇civil engine or math 既出路, 多謝巴打解答

讀完maths寫code唔嘥，FANG類型公司會請maths grad做software engineer。SWE唔係單單係dup code還要problem solving。

SWE（software engineer）唔係單單寫code，我公司SWE還有其他工作，例如design，寫document，performance analysis/tuning，trouble shooting，mentorship/recruitment，同vendor/partner開會等。

Jetson 唔洗諗 coral 149 無得train 得inference. 仲要一定行TF lite.
Jetson 淨係99

巴打係香港做?, 其實係咪好多野/SKILL 都係番到工再慢慢係公司學/ 要自學?

點睇intel vs amd 既前景 Jim Keller 可救intel 嗎

響美國做，不過我係香港畢業但有postgrad degree。practical嘅野係返多係返工學，但個theory底係學校教。不過我programming skill係由細培養，我13歲開始寫program，到離開學校嚟美國真係返工已經有十幾年programming經驗，其中包括暑期工，freelance同research project嘅coding經驗。

數佬做科技公司CEO，結局通常係短期利潤上升，盆數好似好靚仔，然後突然間有一日爆煲。

技術呢D野，冇得計成本利潤，係員工嘅腦入面。你成日諗點cut cost，冇vision冇方向，好難有突破性發展。Intel去年已經開始大逃亡潮。

不過Intel咁大隻船，好有momentum，你唔知佢可以行多幾遠多先散。可能好好彩，好似Microsoft咁下個CEO英明，係死晒之前救得翻呢。

咁又唔好咁講.
美加雖然小人揀CIVIL, 但CIVIL 極等人用, 基本上一畢業就即請. 人工當然冇CS 個D 咁高, 你預FG 就6-80K 到一年, 考到牌後就好似100K UP, 美國個CIVIL 牌好似易考過香港好多, 多數做2-3年野就考到
你比香港個套CIVIL 洗左腦, 以為淨係得structure/起樓
係美加, 我好多FD civil grad 左後,做transportation/environment

postgrad 都係香港讀?, 係咪本身有屋企人搞美國移民, 所以去左美國做?

如果做CS既野 , 做SW, 人老左, 學野慢左, 會唔會比人淘汰, 搵唔到工
因為我覺得做CS/SW, 要不斷學習+不斷pick up 唔同新既野

平時開會，睇doc，睇人地D code同寫doc，仲多過寫code。
係公司寫唔到code，成人俾人interrupt。
一係放工夜晚一口氣寫到凌晨，一係蛇王去Starbuck坐一個下午狂寫。
至於諗點寫D code，基本上個腦有空就諗下，冇話真係放工就可以唔帶個腦。
試過突然間心血來潮諗到個bug係邊度，即刻VPN番公司試下。
不過日頭係公司就surf web睇Netflix蛇王都冇乜人理你。

我成日同老細講有句口頭禪，一行production code都未有，不過諗好晒（同埋一堆試完就扔嘅code），淨底只係打字的功夫（當然仲有debug喇）。

真係唔建議做web development, 同地底坭冇分別，最近呢兩年好多bootcamp 畢業生出嚟，門低價，full stack 賤到15k...

當年係自己買機票旅遊兼見工。 美國有朋友推薦我去幾間公司面試。見咗幾間得一間晶片公司請但有offer後返香港等H1B visa等咗半年。

幾多年前既事?, 呢家H1B 抽中都算好好彩

y2k 前

但係 data scientist 嗰啲好多都要 master requirement
好多人講到香港 no data science, 泡沫就爆咁樣
利申cs year1

最得人驚係揸緊車果陣時。

巴打係咪覺得出國讀書, 就算bachelor
都要入一流大學先讀得過?
但CS/CE/EE, 呢D practical 既科, 唔係睇你真係有冇料咩?, 而唔係睇你間大學勁唔勁?

做電腦係要不斷學習，但係如果你唔係真係對電腦有興趣，咪覺得辛苦囉。如果你由細到大都玩開電腦，本身係一個電腦宅，有追開新科技，可以寓學習於消閒。

人老左學野唔一定慢咗，尤其是你有經驗同theory底數底，好多野一理通百理明。好似Python興左都好多年，但係我舊年先開始學寫Python，我有C++底加tcl底，Python好易上手。睇咗兩三本textbook，將Python個official document cover to cover睇過一次，再開埋佢C個header睇下佢入面點implement D object，前前後後三個月都唔洗（返工睇下，夜晚睇下），出來行走江湖都見得下人。

反而依家大學叫做有教Python，次次interview new-grad問佢地declarator到底係乜，大部份一係就唔識答，叻D就識話係function wrapper，但係好少人識答用function is a object嘅角度去解釋declarator點work。

好奇一問，你13歲寫code，第一個學乜野language？
我就學GWBASIC開始嘅。

其實我見到都有人自學入到CS 呢行. 例如上邊個youtuber, 係UBC 讀stat ,自學+做intel 既intern, 畢業後做到google 既software engineer. 但最後似係嫌辛苦出左來做youtuber.

咁又唔會。揸車一定聽audiobook或podcast，個腦冇空去諗code，要善用時間嘛。

好多“新”野其實不新。theory其實無乜點變，或者變得好慢。就算係practical嘅野年紀大經驗多其實有優勢。樓上講RISC-V，我未用過。但我有Sparc，ARM，MIPS同POWER嘅low-level programming經驗。你叫我去做RISC-V programming我大概知個ISA甚至microarchitecture有D乜。係要學“新”野但對我嚟講不過係incremental。

你學RISC-V，一個下午學完喇，個ISA一頁紙寫得晒。

Applesoft Basic，更住6502 assembly。到大學先學Pascal，C同其他language。但基本上有讀過principles of programming languages呢科好多野係萬變不離其宗。

樓主，其實CS 難讀D 定 CE 難讀D ?

咁都成20年前, 當時抽h1b應該比呢家易好多
20年前, 你都有postgrad既學歷, 應該本身巴打都係勁人來
個時科網股未爆, CE/CS 科, 難入到爆

外國一流好過香港一流，
外國二流好過香港二流。
外國二流vs香港一流呢？who knows。

若果不計金錢因素，好少會出現你要揀讀外國二流定香國一流呢個情況，如果有就當你好彩啦。

大學本身只係間建築物，入面D教授同學生先係重點。
一流大學識一流嘅教授同同學，好似打功夫咁，要用人砌差先有進步。

雞先定蛋先嘅問題，究竟一流大學勁係因為入去的學生勁，定係學生勁因為讀咗一流大學呢？

Python function is an object如果有functional programming底（Lisp/Scheme）根本係好容易明嘅事。而家好多人講functional programming，例如C++又加lambda，但我學scheme已經係20幾年前開始。所以好多”新“野真係唔係咁新。好多大路野嘅”新“feature可能係20幾30年前嘅research。

點睇cal poly san luis obispo 同 cal poly pomona 呢2間state u?

如果你覺得讀CS難，讀CE都係難，反之亦然。
如果你覺得讀CS易，讀CE都係易，反之亦然。
上幾頁講過，將電腦用二分法折開CS/CE去看，從根本的方向就已經錯了，CS同CE係同一個銀幣的兩面。

多謝巴打意見, 我應該會去UCLA 讀math, 話晒都叫一流大學
係擔心grad 後出路問題, 同埋入邊D人應該都好勁, 驚拉curve 比grade 體系下, 會爛GPA

我果時H1b唔洗抽，但quota爆咗要等下一年嘅quota。我去見工時quota爆晒，其他公司無比offer係得間晶片公司肯等我唔知幾多個月。

我讀U時CE好CS/CE幾難入，同班有幾個AL狀元。

載定頭盔先，第日你發現原來唔鐘意math，touch wood搵唔到工，唔好懶我呀。

大學爛GPA只有一個原因，就係掛著玩唔讀書。正正經經讀書，冇可能爛GPA。

兩間都唔熟sor-ly。SJSU同SCU清楚啲因為我響矽谷。

矽谷難唔難去做 ？？

20年前CE/CS, 聽講同醫科/精算 入既難度睇齊, 個個都話好有前境
你個時h1b易好多. 呢家要抽H1B 可能講緊得20%人中獎

CS自學入行做development容易D，Jeri Ellsworth係自學嘅chip designer，呢個真係好少。

係 ，但唔知點解現家香港 CS / CE 收分漸漸 變成水泡科 ，收分低左 ！
聽人講以前大學 MA 科 （數學科 ) 比現家難

我讀過cal1-3 同linear algebra 都算幾鍾意, 中小學都係數學最高分.
我本身諗住讀civil engine科都係覺得易D 搵食咁解. 但呢家又好似個個MAJOR差唔多, 但engine 科就業率/穩定性係幾高既

你係矽谷做野, 冇理由冇聽過cal poly 嫁WO, 係加州呢間野好出名.
D人話cal poly slo 同uc berkeley 有得揮

去做乜先？
矽谷老麥長期人手短缺，
仲有可以開Uber。

前者嘅engine/applied science 同 top tier UC 同 grade (recogniton 呢方面）

後者我所知就同 其他 csu 分別唔大

可唔可以入黎幫我睇下個問題喺邊

呢 d 覺得 ce cs 就係整電腦ge....

其實我去做做CS工都冇問題 ，以前讀CE ，但最後去左做Programmer 工 ，做左四年 ，但是近排去左做Hardware

可唔可以就以 矽谷地方分析 CS / CE 工 情況 ？

睇下點去。最容易係入美國好啲嘅學校讀後留底，但要錢而且唔一定得。其次係可以入大公司嘅其他office（HK，Singapore，China）然後transfer。最難係直接請去美國因為visa難出，除非你係加拿大人（TN visa易過H1b）。

有趣。。。
CS人會用LISP嘅角度去睇fuction is an object。
我CE人就用C function pointer嘅角度去睇。

你係美國讀書 定 Transfer 過去 ？

Cal poly聽過，有香港朋友讀過但transfer去Stanford。

成日聽人 9Up 話 矽谷地方 人工高 ，福利好 ？
事實上又係唔係咁 ？

數學高分唔等於你鐘意數，亦不一定代表你適合讀數學。

多口問你兩句，
你對DSE考數學果D proof，你有乜感覺。
你認為數學的本質是什麼？

香港畢業直接去美國搵工有人請。詳情上邊有講。

用TN要好小心，得6年quota，同埋唔可以俾佢知你想拿綠卡。

係。人工比其他地方至少高三成，但係生活指數唔止高三成。

人工高 ，福利好但係生活指數美國頭幾名，樓價高。其實你去美國其他地區例如Texas，人工無Silicon Valley高但計返物價可能有賺。不過Austin而家boom得多好勁，好快變同矽谷有同樣問題。

有冇人可以比下意見, math major intern應該搵咩類型既工?, 畢業前應該由邊一個方向去搵第一份grad job

呢個唔知播，不過呢道都幾多加拿大人。我識都唔少。

想問如果係香港讀 想去美加做 有乜要準備好

真係唔明。當年科網泡沬未爆，做電腦好好搵，所以好多尖子去讀。
依家個tech industry仲勁過科網泡沬年代果陣，做電腦都係好好搵，點解D尖子唔番嚟讀電腦呢？

學好英文

上年CE畢業 做緊Wafer Test相關工作
覺得設計同開發chips既人好痴線

上次去 seattle, 都發覺變咗第二個 bay area, 尤其遇到印度人家庭嘅機率

香港唔同。做電腦一般唔差但唔算係好好搵。尖子有其他更好選擇。

口口聲聲話搞IT ，但香港好多人都唔放水搞 ，加上用香港人工請大陸人 可以請好多 or 好Top 人做 ，最後講黎講去 香港 IT 人工 唔夠 醫生律師高 ！

唔係嫁, 美加好多勁人走晒去讀CS嫁
但香港IT/CS個市場好細, 所以D尖子寧願讀LAW/ MEDI, 都唔會讀CS 呢D科
但以我所知, 係HKU engine department, 讀完yr1 後分科, cs 要求既gpa 好似比其他engine 科高

其實巴打考ielts 會唔會有8.0 up, 感覺上巴打英文好好

巴打有冇用過sifive,同事試粒sifive試到屌屌聲

唔知點解覺我要做到ml or big data 既工, 要好高技術. 感覺上要phd 出來既人才先搞得掂, 我諗好多 bachelor degree grad 既學生, 都未知咩叫ML

但佢留到係到, 又要抽H1B, 呢家由OPT>H1B>GREEN CARD,係極度漫長既路來, 聽講有D人要成7-10年先搞掂

印度同大陸green card條隊好長，香港同大陸green card係分開處理快好多。另外有postgrad degree申請green card可以行EB2再快D，我又H1b第一日到出green card係3～4年嘅事。

我得BS都做緊ML 不過日日都要睇paper 同埋好好彩有professor 帶住做

但你個時係咁多年前, 呢家會唔會已經變左
我連H1B 都未有機會申請, 都費事去睇點樣拎GREEN CARD 既野
但呢家trump 好似想整到香港同大陸係一樣, 到時同一條隊, 香港人就大獲了

EE gpa 得2.5 係咪收得收

睇邊到2.5 gpa

it 真係有興趣先好去做.
你冇興趣既, 溫一個鐘書, 記到十樣野
有興趣既人, 娛樂自己一個鐘, 但記到50-100樣野

樓主 其實讀PHD 有沒有作用 ？
就以 CS or CE 層面上分析 ！！

對佢哋嚟講，係真係脫貧脫苦海，幾辛苦漫長都值

我發覺你成日問膠問題, 又唔追post, 樓主係上邊咪講左phd 應唔應該讀囉
咪再問人ic 係唔係top uni 啦, 你真實世界咁樣講出口, 會比人笑無知. IC 理科工科, 可以話勁過oxford, 同cambridge差唔多

要成10年冇得番自己國家, 好小機會見到屋企人

呢個post 真是好高質 ！！
如果呢個post 去到32頁後，冇得再留comment ，樓主會唔會再開post
or 大家開個group 一齊討論 ?
想大家可以keep 住討論電腦工程行業

Sorry 我呢家追post

h1b 都返得嘅 , 仲掛緊 f1/opt 先比較麻煩

H1B 最慘仲要唔一定中

樓主仲要真係好有心機打千字文

呢個無計，識人連續三年都唔中

抽到3年, 已經係max 左, 即係要番屋企了
聽講最勁係可以抽到4獲, 未畢業前搵到間公司請你, 未畢業個時 就抽左一次先.
之後3年opt, 可以抽3次. total 4次, 但抽足晒咁多次 都唔中, 大有人在.
d印度佬+大陸佬太多人來抽h1b 啦, 真係好似蝗咁多

有無機開tg group 樓主開番個tg一齊交流下。係香港好難搵人一齊討論技術野

唔關事，其實係因為要識好多math 同要有 coding ability。呢方面既人香港好似比較小。有都係physics 人

Ching 有沒OOP同functional programming既書好介紹我搞左好耐都係完全唔明D class點design
有沒design pattern 好介紹

到底電腦工程包括d 咩？.？
編程係一種，硬件編程係咪獨立另一種？
想自己自學/進修，係屋企自己寫app game...又應該點開始？

點解有cut cost既唸法?

根據呢個圖表佢地既R&D 成本唔見得有大幅減少既現象
的確我同意你講科技產品既成敗係在乎員工既軟實力

笑死me 2011-15個啲時間 我地仲煩緊越黎越少人讀CS 呢幾年就大把人不自量力入CS推高個GPA
明明reg day個時 大部分人望都唔望CS個booth一眼 過左yr1後發現唔識啲數就衝入CS以為可以讀少啲數

現家大學CS 科 已經 Cut 左好多數學科 ，因為好多人都炒左數學 ，但明明數學對於CS or CE 方面 很有用！！

我知 我個時有份開SSCM
我覺得 唉是撚但 香港學生要自甘墮落 我都無辦法架 況且有心讀數既人 自然會自己去讀 cut又唔影響佢地 大家想要水泡想易啲 我咪支持囉
反而我好心安理得 如果啲厭惡數既人去左其他engine 畢業出到黎做鳩野係會死人
雖然軟件系統出錯都會死人 但係係香港 相比起civil/mech CS整死人既機會少得多

CS grad左兩年日日揼code但係覺得自己好似冇乜進步
想讀master但係唔知research咩好
應該點做

OOP 可以睇下Head First Design Patterns，跟住睇下GoF

FP 入門可以睇SICP

另外還有

Little Schemer

Learn You a Haskell for Great Good!
(Free online version)

Bachelor of Computing 同 Bachelor of Science in CS 其實係咪無分別

聽啲表哥講其實呢個當年 dotcom 年代已經係咁。
好多讀唔掂 physics 嘅又諗住轉入CS會易啲

多謝大師兄指教
迷惘的freshgrad上

想問點提高寫algorithm嘅能力
小弟讀左年半software雖然唔係大學 但對algo好有興趣 近排玩緊leetcode 但performance同其他人比都係好差
可否指點一二

當年會考英文得D
Toefl前後考咗七八次先夠600分
衣家外國住咗廿幾年，聽講睇完全冇問題，不過寫都係成日錯grammar，要靠autocorrect

有玩過HiFive塊板，冇真係用。
你同事話RISCV有乜問題?

學oop 嗰concept 用學java 都ok

其實巴打點睇原本讀ENGINE, 但出來做野轉去做 CS 野/ML野
易唔易轉呢?

cal poly transfer 去stanford咁勁

sor 岩岩先追番POST
我中學時期對個D proof 都算係有興趣, 成日proof 到都好大成功感, 但有時有D比較難/複雜既proof 就唔係成日proof到.
其實我原本一直係想讀engine major(因為畢業後易搵工), 但去到美國讀書後, 唔係間間u 都肯收我讀engine, 好多時都比2nd major choice 我
就好似今次ucla 比math major, 同ucsd 比stat major 我讀咁

上面都有post講過關於一流大學二流大學嘅問題，我覺得係應該諗下所謂一流大學係因為咩而變成一流，係因為education定係research。
我認為揀大學係應該揀有offer自己想讀嘅科做首選，當然唔排除你可以入左大學轉系，都有啲大學係可以讀完兩年先declare major（bachelor），咁我就覺得可以入左先。
祝你唔會揀錯學校啦

其實我都驚自己揀錯學校嫁, 所以都係不停咁諗緊

啱啱追左你啲留言，所以你係想讀civil或者maths？我覺得civil已經算係第二個世界嘅野黎，至少如果你係想讀完maths之後出黎做或者繼續讀data science or machine learning master嘅話。我建議你都係諗真啲想做邊方面先。

係咪, 我都明civil 同math 係2個完全唔同既field 來
我自己本身對math/ physics 有興趣既. 但讀CIVIL , 番香港做野, 相對來講較易搵到食
因為我都係留學生, 都冇預可以留到係美國. 但留到既話, 就當BONUS

睇遠小小，你覺得十年後世界會點，你會係咩位置去睇揀讀邊科？

其實中學d math 同physics 同真係grad level 好唔同

其實 我揀科都係睇2樣野, 睇下畢業後搵食易唔易, 同有冇興趣(我諗所有人都係咁諗)

我知好唔同呀, 聽講大學LEVEL 好多proof, 但唯一興趣係呢2科, bba/econ 都ok既, 但覺得畢業後好難同d 好social 既人競爭
所以我腦海裡只係諗過讀pure science or engine 科

睇興趣？無興趣讀你4年會好難捱

補充下,收我個個offer, 唔係pure math major 來, 係math related 既major, 但係math depart. 入邊既

有冇人想開Tg group 繼續傾落去?

等你炸Ching

唔好開group啦, 一見到好多個chat 會唔想去睇/追post, 慢慢係到傾咪算
BTW 好似有小小騎劫樓主個POST

大師
真連登仔

巴打做左幾耐？而加過唔過三萬？
利申p仔

大電個邊缺唔缺人？香港人有咩大電工種可以做？

冇呀諗住大家分享下姐
btw 巴打係CS 底學緊OOP?

叫連登仔已經係侮辱來, 呢家連登仔已經畫左個=CHILD 登,
應該叫舊登仔/高登仔
個時一樣咁多高質既人

其實係 我都諗著咁打
不過你知啦 用高登仔依個terms
會被人批鬥

全部自學 本身唔係eng底

三萬？ 美金一個月應該差唔多

如果淨係計人工唔計花紅股票，矽谷大公司都唔會有好多人有三萬美金一個月（36萬一年），應該得幾個%。total compensation 36萬一年會多D但係都係一兩成人。

你可以上glassdoor睇下。

lm

其實美國生活指數有幾高，可唔可以講下，我冇去過，所以唔知 Sorry

讀緊CE，睇錢途已經疊埋心水行software路線

本身讀CE就係因為對computer architecture個邊比較感興趣，但原來學校好似得一兩科關於呢樣野，如果行hardware路線好似都係得embedded system個D，貌似香港好難揾工同埋我自己覺得呢D有D悶，所以都係學好algo/software同cs争飯食算

美國好大，唔同地區生活指數有大差別。如果但計三藩市灣區矽谷一帶，一般生活指數都高，嚴重地區性例如近三藩市，家庭稅前年收入 USD 117,400係“低收入”，呢個數目響美國好多地方其實係高。2017全美國家庭收入中位數不過係 61372。

Bay Area一般消費例如買日用品唔會比美國其他地區貴好多，但樓價貴，所以人工跟住貴。

香港家庭收入中位係35000港幣一月（約54000 USD 一年）。其實香港

係美國住過一排
其實覺得除住之外物價一 d 都唔貴
特別去 super market d 野全部都好大
出街食餐飯同香港差唔多
空間又大 d 感覺

不過如果搵到150-200k 我諗要交30% tax?

32%至34%

其實問呢類乜乜有沒有用的問題，是問錯了問題，答案肯定係視乎情況。如果讀Ph.D完全冇用，神早摺左，冇人會讀，一年咁多人讀，實有用架，睇下你想有乜用。
如果一心只是想賺錢，Ph.D肯定不適合你，賺到錢是副產品，首先要有興趣。
如果只是擔心出來搵到食，正正經經讀Ph.D又唔會乞食，最多同番master掙工做。

唔熟英國。

有師兄介紹左幾本正野。

Gang of Four以前我覺得係天書，後來由C++轉去寫Python，先發現有好多design pattern，其實是受純OOP語言的限制才發明的。用duck typing可以無視大半design pattern。

學Design pattern千祈唔好死背書，要真係明白個design pattern用來解決什麼問題，而個問題又有沒有其他更好的解決方法。

好多fix cost冇咁快cut到。
同埋點死都要死到10nm出街。
很多時候是用錢心態的問題，而不是花多少錢的問題。

首先你要儲錢讀master。
其次上去三大的網頁，睇下D教授做乜research，有邊個你有興趣，然後走去搵佢睇下佢收唔收靚。
Research要跟教授，就算你想research勁野，冇教授收你都冇用。

學左Big-O未？

問轉field呢個問題，又係問錯問題。

出來做野，人地俾錢請你，你有兩個價值，一個係technical skill，即係你識乜野language，乜野framework之類，know how。另一個係domain knowledge或叫business logic，即係你果行有乜專門知識，要點先可以做到正確的東西出來，know what。

know know同know what，你只可以每次轉一樣，而轉又可以分俗稱打橫行或打直行。打橫行就好似你識Java轉寫C++，打直行就好似你原本做開某個product，跳槽去做client度做up 1 stack嘅應用。

講個真人真事俾你聽。我有個朋友做hardware designer出身，之後同公司同chip轉去寫firmware。（domain knowlege照舊，technical skill轉）。Firmware再轉去apps suppor要見客解決他們的問題（up 1 stack)，最後跳槽左去個客間公司做，而個客係仲未叫Azure嘅MS data center group。果時十幾年前Satya Nadella仲未做微軟CEO，之後我朋友可以話係坐直升機上位。

其實幾十年後睇番轉頭，冇乜話揀唔揀錯學校，尤其係你幾個choice都唔接近。

如果你想留係美國，就要一入大學就開始舖路，唔好去到第四年畢業先諗。

其實你想留係美國多D定番香港多D？

另外一個technical problem 想請教你
呢條片講既咩2D stacking, 3D stacking 我出面google 唔覺有呢D terms 既, 係咪條片自己作出黎?

唔係pure math，UCLA仲有applied maths, financial acturial math, maths of computation， math for teaching（應該唔係呢個掛），maths/econs，。

唔計傳統applied maths，兩個近商科，兩個近CS。

不過同department，轉major係咪好易？reg到科修夠requirement就自動有major。

我唔介意係連登吹水，但係TG用手機打字太麻煩了。呢度多D人，熱鬧D。

三萬乜先？
三萬港紙就唔止
三萬美金就冇。

computer architecture行頭真係好窄，全世界做CPU嘅公司，兩雙手數晒。

同CS爭又冇所謂，都係讀電腦。

咁又係呀。香港食野一D都唔平。
去屋村酒樓食餐飯，都要每個人三四百蚊落樓。
以前十幾年前好鐘意返香港買野。
依家返香港冇野買得落手，除了日本野始終香港又多款又平（相對呢邊）。

3D stacking就係HBM memory果類掛，
2D stacking唔係佢係咪講wafer transpose，即係一塊大晶片當PCB用，上面有幾塊細晶片，在package入面唔用wire做connect。

睇完, 但唔太睇得明你想表達咩, 你應該係話轉FIELD 唔係話咁易?
但你個朋友, 這些機會不是屬於我的...

如果比我揀, 緊係揀留係美國搵錢啦.
最想有機會拎完本PASSPORT, 再番HK 陪下家人, 係香港做野咁

其實我都唔知轉科難唔難呀
但聽講係難既, 但in department 轉major 就真係唔知. 打算聽日打去math department問問
呢幾個math major ,巴打較睇好邊個?
econ&math 係最難入, 收人GPA 3.92up, 所以呢個應該轉唔到

支持

有冇玩過verilog?

呢2個近商科, financial acturial math+maths/econs
邊2個近cs?, maths of computation， math for teaching<< 呢2個?
如果applied math/ maths of computation 呢D 科grad, grad 後應該淨報math major 好 定要報晒成個major title 佢地聽

轉field可以好易，如果你有野pivot
冇野pivot由低做起就好難

有

心態有問題，如果諗住想留低，就唔好諗住返香港，要諗落地生根，唔好有過客的心態。很多下意識的行為由心態決定，若果不是全心全意去做，有微細的是有差別。

樓主係外國打撈左咁多年，點䏲華人係鬼佬公司 ge 上位機會, 會唔會覺得有時你 technical 上好叻都好，但 language 唔係 native 有時去到某個位 d 鬼佬就係唔想比你上位?

我明呀, 但呢家美帝唔係話留就留了

師兄，請問sme點請到大學畢業ee cpeg人才？你地major concern係咩

搞到呢家都係心大心細唔知讀咩科好

做tech相對比其他行業少歧視，至少矽谷華人印度和東歐鬼加起來超過半數，純白鬼反而是少數。

language呢樣野就好睇你有幾努力去學，native唔native唔係好緊要，但係一定要流利。好多tech公司CEO都係移民非白鬼，隨口數都有AMD，Nvidia， MS， Google。

唔問你問乜。
通常大公司有new-grad program，去大學擺下檔咁。
然後你上網遞resume，過到HR screening就會送去不同要請人的部門，然後D manager就睇下interview邊個。
基本上GPA3.0以上就OK，之前有過相關經驗intern，大學有玩engineering project（例如太陽車，微型衛星），又有靚仔github profile，又或者contribute opensource，優先考慮。

Startup或中小企點先吸引到你地

去做startup好睇個founder嘅track record，同埋VC有幾多水喉，個product夠唔夠勁，有冇機會比大公司買或挨到IPO，計過條數睇下搏唔搏得過。

唔知你中小企嘅定義係有幾小，但係做chips嘅小企講緊至少百幾二百人，坐底幾千萬美金融資。中企大嘅market cap $1B到$5B美金。

去到咁嘅規模，大中小企其實冇乜大分別。

但聽講野雞/state u, apply 大公司eg ms google apple, 呢d
hr 都過唔到, in 都冇機會
除非intern 夠勁

Ching咁講你應該miss咗唔少機會，因為發展到你所講咁大規模嘅「中小企」，其實好多都一開頭就得幾個人，但幾個人都整到好勁嘅電路板出黎，焊機就係例子，同埋識人讀dual degree佢自己一個設計咗部藥物分類機做chips做到你所講咁大其實已經係mnc級。。。

可能你講晶片生產，但我講嘅係end products

無大學degree 或者 只係 coding dojo 出嚟嘅都入到去做， 咁你覺得 你個 "聽講"係咪必然呢

讀information engineering又有咩出路？

唔識。Information Engineering同data science有乜分別？

做左幾年 都係砌下product, 寫下mcu code
好低層次
而家係日本 可以點發展
想試下玩FPGA 但係冇經驗又係native japanese speaker跟本冇人請

請問higher diploma grad行咩出路先至最好 或者有機會出外國學野做呢行

香港係邊科出路好就搶手 同本身果科難易無關

其實programming 好睇天份係咪真 有時做leetcode d easy problems 都要搞好耐 有時仲做唔到 諗過自己係咪唔係幾岩讀CS

唔會啦，美國geotech同香港geotech待遇差n倍，oil & gas好景果陣幾多人轉行，而傳統geotech連我個美國structural fd都話不了。反觀香港RGE加埋得100個到，HKIE geo passing rate又低到仆街，過一年拎到RPE(G)已經好搶手。
上BLS睇返個人工差距都唔會做transportation/environment，根本係香港civil太強勢。

我寧願香港building and infrastructure廢到美國咁都要優先發展高科技產業。建造業同班地產佬狼狽為奸，呢廿幾三十年一直阻止香港發展其他engineering field，真係好撚仆街。

香港成個環境係咁都冇計

姐係同transportation玩數學遊戲一樣。讀industrial eng/OR/math既一樣做到呢類research，技術上主導既都唔係civil。

Civil呢科既可塑性不及mech eng。

聽講美國都係做structural 最好搵?, 好似要考完PE 再考.
人工應該有100-130K?

呢個DATA 應該係after tax 掛?, 邊有低到咁, 之前同個連登仔傾計. 佢SJSU CIVIL FG, 出到來before tax 好似65-75k 咁上下
好似話考到pe 牌後, 就90-100k starting

如果留低美國做MECH 肯定好過CIVIL, 但番HK 既話, MECH 會收皮
所以去外國讀MECH, 最好原本已經有PASSPORT/ PR 之類既野, confirm 到讀完可以留低

我又覺得好難話阻住其他 engine field 發展

不過我覺得真係要揀自己有興趣ge field 去做或者讀，唔好即諗乜野 heat 乜野易賺錢

同埋一定要學ge 野闊，eg 你做 hw 唔可以話完全唔識 sw
但同一時間又要專自己d 野

見到而家讀乜ge 人都話自己做 data science
就覺得好似有 d 奇怪

香港engine唔關construction事既都收皮架啦
electrical走左去做electrical services
mechanical走左去做mechanical services & plumbing
最弊bse三樣都讀哂,係香港專登整出黎既產物

睇下英美澳加有幾多大學會開bse?
更加唔好講美國arch eng(=bse)可以走structural engineering路線

但我覺得就算香港civil 咁多需求, 但外國civil 既待遇都好過香港

nursing以前都係終極水泡黎,allied health更加係(咩pt ot rd opto mls果d)
係近幾年大部分行業都比唔到有競爭力既salary先咁多人衝左入去讀呢啲科,你估班人真係有興趣咩?

所以你話乜人都話做data science (or對machine learning有興趣)係好正常,因為佢地就係單純求財,能力hand唔handle到唔重要,畢到業就得,興趣就更加唔重要,佢地會覺得講興趣好奢侈.

同意學野要闊,專就唔駛,除非你讀埋graduate school,咁樣先係美式大學既原意,undergraduate讀到咁專不如開多幾間職業訓練所?

undergrad 唔一定要讀到好專
但開始做野就要有自己專精ge 野

做到咁上下你會發覺有野專精時人地係肯出多好多錢買你
當然呢 d 際遇有時要等

唔會啦,香港civil待遇算好好

唔講美國,淨係講亞洲都無人能及,機會之多,重視程度,人工都係一流
台灣大陸韓國果啲入行起碼要master畢業,仲要雞水咁多人工,workload極重,政府又唔重視building & infrastructure.
日本就基建太mature,政府優先扶高科技產業,有排都未輪到construction.
新加坡有石化產業lead住,不過政府都算成日搞重建/填海,civil應該冇香港地位咁高,但都算有得做.
其他亞洲國家太多問題,唔好講起樓起基建,連本身個政府都唔穩定.

點講都好,civil同其餘果三大engine field比都係差架啦.

咁呢個一定
但係好多時老細都會將個責任推落學校到,問學校點解唔教
所以你睇下香港civil degree既必修course多到仆街,近乎零flexibility咁滯

美國慣例一般講稅前收入。

但美加CIVIL 待遇算唔錯WO, 相比香港, FG 都有6-70K YEARLY, 考到牌就100K 上(美國CIVIL 牌易考, 多數FG 後2-3年就考到)
咁相對美國其他engine 來講, 緊係算待遇差啦, 但只比地區, 歐美civil 待遇絕對好過香港.
香港有D人分分鐘做到30歲都係30K到, 之後成世30K

但佢用個website 啲 data 都怪怪哋

我寧願信 glassdoor

我係認同你, 係其他國家, 其他engine待遇會比civil 好. 而係香港CIVIL 待遇係比其他engine好
但只比CIVIL 既不同地區待遇, 香港唔會夠歐美好. 可能咁講, 歐美本身 所有行業都當員工係人, 待遇都唔會太差

我知呀, 但呢個網會唔會有D 不實. 識人做civil /survey 起碼都30$/HR 啦
講到12$/HR, 仲低過老麥

avg 86K 我就信啦
上面我出個個網話AVG 55K 就太低了

香港有冇人可以寫到個framework 出嚟？

同埋有啲人工都同你居住嘅城市有關

上幾頁都有人講 sf bay area 人工高但係開支（尤其房屋）都高。 雖然同香港慘況仲爭好遠

但香港就喺入息稅（instead of 呢度唔見兩三成以上）的確係正，所以對既得利益者嚟講仲係天堂

civil enginer entry level ,好似已經有人出緊90-100K

LA 地區, 右邊睇到有civil entry level 99K

我覺得CS/CE 野, 讀完出到來真係做番類近既野, 打下CODING 咁
但civil/ mech enginee ,讀完出到來之後好唔同, 出到來做野, 就係日日係到畫CAD 改CAD, 跟下project 進度咁
我自己覺得畫cad 改cad 好煩, 有時睇到頭都暈埋
利申:做過civil intern

Data Analyst 係加州既人工真係低得可憐

sample size =1

抱歉用緊app 睇，所以用screencap

都睇你做咩公司嘅，data analyst 咩行業同公司（甚至政府/NGO) 都可以有呢個 position

entry level 既人工, 可以差成1倍, 好癲.
唔知佢地請人既requirement 有咩大分別
定係都係靠networking
btw SF/ bay area 既人工唔可以當標準咁睇, 因為正常咩工係bay area 都高一段
睇番LA 個D人工會比較合理D, 同埋我本身都係LA 讀

我覺得Math major grad ,好有機會做data Analyst
其實見到cc d prof. 好輕鬆咁教書, 又咁高人工, 又唔洗做research 我都想做, 但應該超難先做到

sample size =1 唔排除填錯（master + less than 5 years 都會有時當做 entry level)

有時 linkedin 都見到 entry/staff engineer post 但㩒入去見到要7-10年經驗。 心諗嗰間公司炒咗負責出 post 嗰位hr staff 啦

政府勞工資料：

Civil Engineers

咁呢個應該係樓主

咁呢個係我？

香港charter後就可以專心做project management,technical再唔會關你事
design? grad e/to包哂
cad? grad e/to/draftsman包哂
以前上一代chartered engineer仲會有親手design,依家已經唔會,全力做吹水佬
當然civil/mech技術太成熟係問題,同埋好多design都係有哂handbook跟住黎砌,唔會有自己發揮既空間,所以悶係正常

CIVIL ENGINE 政府請成30萬人

所以我覺得GRAD E 做個D 野好ON9, 唔太岩我

點解會去咗日本？你去日本讀書？

即係你話機師讀書時又係揸飛機，出來做野又係揸飛機，都係好類似嘅野。
不過學揸飛機架係單引擎螺旋槳，做野就揸架四引擎A380，都係飛機啫。

特別原因唔講得 不過諗住長stay架啦
做左幾年都係低level野 畫schematic, pcb layout 寫下mcu testing code
好驚過幾年比人淘汰
想搵software或者FPGA 又搵唔到

各位點睇IoT

實有人寫framework，不過你夠唔夠膽用先？

如果你英文同日文都掂的話，可以考慮下去做美國公司日本分部的field application engineer。外國公司最怕就係日本仔唔識講英文。

FPGA自學好簡單，買塊FPGA板，上網take個course就學得識。

IoT上一水啦喎，呢期紅AI之後，好少人講IoT，IoT進化為Edge AI。

根據個fd既講法,美國應該係做返一兩年畫圖仔先再比你掂design(expect你到時有master)
如果你唔鐘意畫圖計數真係唔好讀engine (唔淨止civil)

香港人普遍都係鐘意做吹水佬唔鐘意technical,搞到technical works比人undervalue得好緊要

唔鍾意做吹水野

SoC, ASIC唔夠料
software又唔想比人當FG咁重新做起
日日砌PCB又好驚中年失業
唉屌

同一個人 用錯AC
sorry

鍾意計數野, 但唔鍾意畫圖design

所以開飛機係正嫁, 仲要做到職業既話, 工作又唔悶, 人工又高. 但唔係個個做到, 100個大學畢業生, 我諗只有2-3個人合資格

首先你要冇近視。。。

不過我有個朋友做機師，做機師唔係想像中咁好。
如果你有幸做大航空公司長途機正機長，咁就人工高福利好。
不過好多新入行的機師，飛內陸貨機仔或者charter細機儲鐘，人工仲低過揸貨車。

點解你認為FAE係吹水野？
FAE唔係sales喎，要落手落腳解決個客嘅問題。
砌PCB又唔一定中年失業，design十幾層PCB係硬技術，有市場。
如果係普通幾層細PCB就驚D。

engine 啲professor 成日都強調 engineer 同technician 既分別, engineer 識野多過technician
但係其實好多technician 讀書仲讀多過啲 engineer,又搵得多過technician
明明都係technician, 點解揸air bus 就叫有型，揸bus 就係巴膠?

美國揸貨車好高人工WO

巴打，我想問下電腦read 同 write 既時候
ram, cpu 分別做緊乜動作/ 最大分別係邊

有冇邊塊板/網站推介?
以前用開Xilinx, 但係見Intel 越黎越好

問題正正就係做D細PCB
明明識software又唔比我寫
見做開pcb就一味比pcb我搞

呢2個點睇
我都想買黎玩下

唔明你想問乜。
你想問DDR bus點work，定CPU入面cache點work?

冇growth就轉工喇

zynq最啱初學者。zedboard同diligent平靚正，可以上digi-key買。

不建議用Altera，比intel買咗，等摺。intel從來沒有成功收購的例子。

cache

cache個原理好簡理，好似你在書枱温書做功課，因為張枱太細，不能把所有科目的書和功課都放上來。於是要用那科就從書包(main memory）拿出來，睇完寫完就放回去。

Altera Cyclone 細細粒，啱初學。不過塊版間廠個網址得個forum，好古怪。driver support唔知有冇。

呢 d 板呢
大部份係二手 chip 整落新 pcb 度
同埋無乜 open support

建議搵 d 大路d 多人討論ge 板
除非你好熟手

ching方唔方便解釋下FPGA+ARM 中間AXI個原理係咩?我睇完notes都唔係好知堆code係想做咩

Technician = 識武功唔識內功
Engineer = 識內功，未必識武功

冇內功既人，學武功永遠都係從頭慢慢學起，通常淨係識一招半式
內功深厚既人，要學武功都係會好快掌握，因為天下武功同出一徹，反而內功根底先係最緊要

if you wanna know more about AXI, you can read the Xilinx reference guide, it is just one of the bus standard Xilinx adapted...

There are many bus standard, for instance, wishbone is used in many opencores' projects
)

我見啲人寫IP block用到axi但其實axi就好似ARM同FPGA嘅中間人咁樣

要知道fpga 係好 flexible
但咁 flexible 時同其他 module 傾計要先有一個protocol
AXI 就係 xilinx 決定用來同 on chip arm 傾計ge protocol

但你話好多時fpga 入面module 互相溝通
其實你自己定義一套就得
因為fpga 勁 flexible 你做到兩個modules 中間有100 個 bus, 每個bus 有 100 bits 都得
只要 routing 搞得掂就得

其實AXI只不過係data bus，用來寫data去周邊嘅address。
從最簡單的APB做例子，有clk, valid, write, addr, data_in, data_out, err_out, ack_out咁多條signals。

如果CPU要寫0x1234去address 0x100。
咁就addr = 0x100, data_out = 0x1234, write = 1, valid = 1,
個周邊見到就寫入去自己個register度，然後output ack_out = 1，如果有問題寫不到，就err_out = 1。

AXI就複雜好多，可以有burst write/read，有out-of-order transaction，有priority之類，不過運作原理同APB一樣。

AXI係ARM嘅native bus，如果用ARM CPU，通常D IP都用AXI，唔洗轉來轉去。以前MIPS用OCP，都係差不多的東西。

希望重有人睇依個post
其實電子工程或電腦工程嘅範疇裏面,有邊科係出到嚟做野都重係要運用好多數學or物理?我本身就特別鐘意數學同物理,讀電子工程純粹係dse唔夠分,所以大學elective都專登揀曬d image process依d多數學嘅科,不過點知出到嚟做 image process嘅工,返工完全無數學,得d c or c++ program,我自己d c++ program又一般,做到都有d頽。另外,我有打算讀master轉行,聽聞robotic多數,想問大家知唔知robotic嘅工係唔係都係多數

Waterloo同uiuc既cs/ce master，應該揀邊間好？唔該樓主
邊個grad左之後前景較好？邊間較易入大公司？